msgid ""
msgstr ""
"Application: Dont' Starve\n"
"POT Version: 2.0\n"

#. RECIPE_DESC.ABIGAIL_FLOWER
msgctxt "RECIPE_DESC.ABIGAIL_FLOWER"
msgid "A magical keepsake."
msgstr "마법의 유품."

#. RECIPE_DESC.ACCOMPLISHMENT_SHRINE
msgctxt "RECIPE_DESC.ACCOMPLISHMENT_SHRINE"
msgid "Prove your worth as a human being."
msgstr "인간으로서 자신의 가치를 증명하라."

#. RECIPE_DESC.AMULET
msgctxt "RECIPE_DESC.AMULET"
msgid "Protects you from death."
msgstr "사망하지 않게 보호한다."

#. RECIPE_DESC.ANCHOR
msgctxt "RECIPE_DESC.ANCHOR"
msgid "Boat brakes."
msgstr "배 제동 장치."

#. RECIPE_DESC.ANCHOR_ITEM
msgctxt "RECIPE_DESC.ANCHOR_ITEM"
msgid "Boat brakes."
msgstr "배 제동 장치."

#. RECIPE_DESC.ANCHOR_SKETCH
msgctxt "RECIPE_DESC.ANCHOR_SKETCH"
msgid "The moon and sea will be your inspirations."
msgstr "달과 바다의 영감을 받는다."

#. RECIPE_DESC.ARCHIVE_RESONATOR_ITEM
msgctxt "RECIPE_DESC.ARCHIVE_RESONATOR_ITEM"
msgid "What secrets will it unearth?"
msgstr "과연 어떤 비밀이 밝혀질까요?"

#. RECIPE_DESC.ARMORDRAGONFLY
msgctxt "RECIPE_DESC.ARMORDRAGONFLY"
msgid "Armor with a fiery temper."
msgstr "불같은 성미를 가진 갑옷."

#. RECIPE_DESC.ARMORGRASS
msgctxt "RECIPE_DESC.ARMORGRASS"
msgid "Provides a small amount of protection."
msgstr "약간의 보호를 제공한다."

#. RECIPE_DESC.ARMORMARBLE
msgctxt "RECIPE_DESC.ARMORMARBLE"
msgid "It's heavy, but it will protect you."
msgstr "무겁지만 보호해 준다."

#. RECIPE_DESC.ARMORRUINS
msgctxt "RECIPE_DESC.ARMORRUINS"
msgid "Flashy AND protective."
msgstr "화려하고 보호도 해준다."

#. RECIPE_DESC.ARMORSLURPER
msgctxt "RECIPE_DESC.ARMORSLURPER"
msgid "Keep that belly full."
msgstr "배를 채워준다."

#. RECIPE_DESC.ARMORWOOD
msgctxt "RECIPE_DESC.ARMORWOOD"
msgid "Protects you from some damage."
msgstr "어느 정도의 피해로부터 보호해준다."

#. RECIPE_DESC.ARMOR_BRAMBLE
msgctxt "RECIPE_DESC.ARMOR_BRAMBLE"
msgid "Nature's way of saying \"keep away\"."
msgstr "자연이 보내는, \"저리 가라\"는 신호다."

#. RECIPE_DESC.ARMOR_SANITY
msgctxt "RECIPE_DESC.ARMOR_SANITY"
msgid "Protects your body, but not your mind."
msgstr "신체를 보호하지만, 정신은 보호하지 않는다."

#. RECIPE_DESC.ARROWSIGN_POST
msgctxt "RECIPE_DESC.ARROWSIGN_POST"
msgid "Point fingers at the world. Or signs."
msgstr "세계를 향해 손가락질하는 표지판."

#. RECIPE_DESC.AXE
msgctxt "RECIPE_DESC.AXE"
msgid "Chop down trees!"
msgstr "나무를 찍어 내린다!"

#. RECIPE_DESC.BACKPACK
msgctxt "RECIPE_DESC.BACKPACK"
msgid "Carry more stuff."
msgstr "더 많이 휴대할 수 있다."

#. RECIPE_DESC.BALLOON
msgctxt "RECIPE_DESC.BALLOON"
msgid "Who doesn't like balloons?"
msgstr "누가 풍선을 싫어하겠어요?"

#. RECIPE_DESC.BALLOONHAT
msgctxt "RECIPE_DESC.BALLOONHAT"
msgid "A great conversation starter!"
msgstr "대화를 훌륭하게 시작했어요!"

#. RECIPE_DESC.BALLOONPARTY
msgctxt "RECIPE_DESC.BALLOONPARTY"
msgid "Spread a little cheer."
msgstr "작은 응원을 전하세요."

#. RECIPE_DESC.BALLOONSPEED
msgctxt "RECIPE_DESC.BALLOONSPEED"
msgid "Makes you light on your feet."
msgstr "발이 가벼워집니다."

#. RECIPE_DESC.BALLOONS_EMPTY
msgctxt "RECIPE_DESC.BALLOONS_EMPTY"
msgid "If only there was an easier way."
msgstr "좀 더 쉬운 방법이 있으면 더 좋을 텐데."

#. RECIPE_DESC.BALLOONVEST
msgctxt "RECIPE_DESC.BALLOONVEST"
msgid "Bouyant balloons for boating."
msgstr "보트를 타는 데 쓰는 부력이 있는 풍선입니다."

#. RECIPE_DESC.BANDAGE
msgctxt "RECIPE_DESC.BANDAGE"
msgid "Heal your minor wounds."
msgstr "경상을 치료한다."

#. RECIPE_DESC.BATBAT
msgctxt "RECIPE_DESC.BATBAT"
msgid "All this science is so... draining."
msgstr "과학이 정신을... 빼놓는다."

#. RECIPE_DESC.BATHBOMB
msgctxt "RECIPE_DESC.BATHBOMB"
msgid "Flowers, for springs? Groundbreaking."
msgstr "온천에 꽃을? 혁신적이다."

#. RECIPE_DESC.BATHBOMB_BLUEPRINT
msgctxt "RECIPE_DESC.BATHBOMB_BLUEPRINT"
msgid "Unlock the secret of hot spring alchemy."
msgstr "온천 연금술의 비밀을 밝힌다."

#. RECIPE_DESC.BATTLESONG_DURABILITY
msgctxt "RECIPE_DESC.BATTLESONG_DURABILITY"
msgid "Give weapons more time in the spotlight."
msgstr "무기에 스포트라이트를 받는 데 더 많은 시간을 할애하세요."

#. RECIPE_DESC.BATTLESONG_FIRERESISTANCE
msgctxt "RECIPE_DESC.BATTLESONG_FIRERESISTANCE"
msgid "Defend against fiery critics."
msgstr "신랄한 비평을 방어하세요."

#. RECIPE_DESC.BATTLESONG_HEALTHGAIN
msgctxt "RECIPE_DESC.BATTLESONG_HEALTHGAIN"
msgid "An ode to stealing hearts."
msgstr "마음을 훔치는 송가입니다."

#. RECIPE_DESC.BATTLESONG_INSTANT_PANIC
msgctxt "RECIPE_DESC.BATTLESONG_INSTANT_PANIC"
msgid "A performance so good, it's scary."
msgstr "연기가 너무 훌륭해서 무서울 정도네요."

#. RECIPE_DESC.BATTLESONG_INSTANT_TAUNT
msgctxt "RECIPE_DESC.BATTLESONG_INSTANT_TAUNT"
msgid "Throw a verbal tomato."
msgstr "토마토를 던지려면 말로 하세요."

#. RECIPE_DESC.BATTLESONG_SANITYAURA
msgctxt "RECIPE_DESC.BATTLESONG_SANITYAURA"
msgid "Show no fear!"
msgstr "두려움을 드러내지 마세요!"

#. RECIPE_DESC.BATTLESONG_SANITYGAIN
msgctxt "RECIPE_DESC.BATTLESONG_SANITYGAIN"
msgid "Give your mind a little choral support."
msgstr "합창이 정신적으로 지지해드립니다."

#. RECIPE_DESC.BEARGERVEST
msgctxt "RECIPE_DESC.BEARGERVEST"
msgid "A bear of a vest."
msgstr "곰이 된 기분을 내게 해주는 조끼."

#. RECIPE_DESC.BEARGER_FUR
msgctxt "RECIPE_DESC.BEARGER_FUR"
msgid "Reconstituted furs."
msgstr "재구성한 모피."

#. RECIPE_DESC.BEDROLL_FURRY
msgctxt "RECIPE_DESC.BEDROLL_FURRY"
msgid "Sleep through the night in comfort!"
msgstr "밤에 편하게 잘 수 있다!"

#. RECIPE_DESC.BEDROLL_STRAW
msgctxt "RECIPE_DESC.BEDROLL_STRAW"
msgid "Sleep through the night."
msgstr "깊은 잠 자기."

#. RECIPE_DESC.BEEBOX
msgctxt "RECIPE_DESC.BEEBOX"
msgid "Store your own bees."
msgstr "벌 보관 용기."

#. RECIPE_DESC.BEEFALOHAT
msgctxt "RECIPE_DESC.BEEFALOHAT"
msgid "Be one with the herd! Smell included."
msgstr "무리와 하나가 된다! 냄새 포함."

#. RECIPE_DESC.BEEFALO_GROOMER
msgctxt "RECIPE_DESC.BEEFALO_GROOMER"
msgid "The original Beefdazzler."
msgstr "오리지널 비프대즐러입니다."

#. RECIPE_DESC.BEEFALO_GROOMER_ITEM
msgctxt "RECIPE_DESC.BEEFALO_GROOMER_ITEM"
msgid "The original Beefdazzler."
msgstr "오리지널 비프대즐러입니다."

#. RECIPE_DESC.BEEF_BELL
msgctxt "RECIPE_DESC.BEEF_BELL"
msgid "Befriend a beef friend."
msgstr "비팔로기 친구를 사귀세요."

#. RECIPE_DESC.BEEHAT
msgctxt "RECIPE_DESC.BEEHAT"
msgid "Protection against angry bees."
msgstr "화난 벌을 막아준다."

#. RECIPE_DESC.BEEMINE
msgctxt "RECIPE_DESC.BEEMINE"
msgid "Weaponized bees. What could go wrong?"
msgstr "벌 병기화. 별 문제 없겠지?"

#. RECIPE_DESC.BEESWAX
msgctxt "RECIPE_DESC.BEESWAX"
msgid "A useful preservative wax."
msgstr "유용한 방부 성분이 있는 밀랍."

#. RECIPE_DESC.BELL
msgctxt "RECIPE_DESC.BELL"
msgid "This isn't just any bell."
msgstr "평범한 종이 아니다."

#. RECIPE_DESC.BERNIE_INACTIVE
msgctxt "RECIPE_DESC.BERNIE_INACTIVE"
msgid "A familiar face in this mad world."
msgstr "이 미친 세상에서 위안이 되어 주는 익숙한 얼굴."

#. RECIPE_DESC.BIRDCAGE
msgctxt "RECIPE_DESC.BIRDCAGE"
msgid "A happy home for your avian friends."
msgstr "새 친구를 위한 아늑한 집."

#. RECIPE_DESC.BIRDTRAP
msgctxt "RECIPE_DESC.BIRDTRAP"
msgid "Capture winged beasts."
msgstr "날개 달린 짐승을 포획한다."

#. RECIPE_DESC.BLOWDART_FIRE
msgctxt "RECIPE_DESC.BLOWDART_FIRE"
msgid "Spit fire at your enemies."
msgstr "적에게 불을 뿜는다."

#. RECIPE_DESC.BLOWDART_PIPE
msgctxt "RECIPE_DESC.BLOWDART_PIPE"
msgid "Spit teeth at your enemies."
msgstr "적에게 이빨을 던진다."

#. RECIPE_DESC.BLOWDART_SLEEP
msgctxt "RECIPE_DESC.BLOWDART_SLEEP"
msgid "Spit sleepiness at your enemies."
msgstr "적에게 졸음을 던진다."

#. RECIPE_DESC.BLOWDART_YELLOW
msgctxt "RECIPE_DESC.BLOWDART_YELLOW"
msgid "Spit lightning at your enemies."
msgstr "적에게 번개를 던진다."

#. RECIPE_DESC.BLUEAMULET
msgctxt "RECIPE_DESC.BLUEAMULET"
msgid "What a cool amulet."
msgstr "근사한 부적이다."

#. RECIPE_DESC.BLUE_MUSHROOMHAT
msgctxt "RECIPE_DESC.BLUE_MUSHROOMHAT"
msgid "It's like eating all kinds of mushrooms."
msgstr "온갖 버섯을 먹고 있는 듯한 기분이 든다."

#. RECIPE_DESC.BOARDS
msgctxt "RECIPE_DESC.BOARDS"
msgid "Like logs, but flatter."
msgstr "통나무 같지만 더 평평하다."

#. RECIPE_DESC.BOATPATCH
msgctxt "RECIPE_DESC.BOATPATCH"
msgid "It's never too late to patch things up."
msgstr "수선하기에 결코 늦지 않았다."

#. RECIPE_DESC.BOAT_ITEM
msgctxt "RECIPE_DESC.BOAT_ITEM"
msgid "Let the seas be your domain."
msgstr "바다를 지배할 수 있다."

#. RECIPE_DESC.BOOK_BIRDS
msgctxt "RECIPE_DESC.BOOK_BIRDS"
msgid "1000 species: habits, habitats, and calls."
msgstr "조류 1000종의 습성과 서식지와 소리."

#. RECIPE_DESC.BOOK_BRIMSTONE
msgctxt "RECIPE_DESC.BOOK_BRIMSTONE"
msgid "The world will end in fire and tribulation!"
msgstr "세계는 재앙의 불바다 속에서 멸망할 것이다!"

#. RECIPE_DESC.BOOK_GARDENING
msgctxt "RECIPE_DESC.BOOK_GARDENING"
msgid "On the care and feeding of plants."
msgstr "식물을 재배하고 관리하는 방법."

#. RECIPE_DESC.BOOK_HORTICULTURE
msgctxt "RECIPE_DESC.BOOK_HORTICULTURE"
msgid "On the care and feeding of crops."
msgstr "작물 관리 및 양분 공급에 관련된 내용."

#. RECIPE_DESC.BOOK_SILVICULTURE
msgctxt "RECIPE_DESC.BOOK_SILVICULTURE"
msgid "A guide to branch management."
msgstr "가지 관리 안내."

#. RECIPE_DESC.BOOK_SLEEP
msgctxt "RECIPE_DESC.BOOK_SLEEP"
msgid "Soothing tales to send you off to dreamland."
msgstr "심신을 안정시켜 꿈나라로 보내주는 이야기 모음."

#. RECIPE_DESC.BOOK_TENTACLES
msgctxt "RECIPE_DESC.BOOK_TENTACLES"
msgid "Let's learn about our subterranean friends!"
msgstr "지하에 서식하는 친구에 대하여 알아보자!"

#. RECIPE_DESC.BOOMERANG
msgctxt "RECIPE_DESC.BOOMERANG"
msgid "It comes from a land down under."
msgstr "저 너머 밑바닥에서부터 왔다."

#. RECIPE_DESC.BRUSH
msgctxt "RECIPE_DESC.BRUSH"
msgid "Relieve beefalo of their hair buildup."
msgstr "비팔로의 뭉친 털을 풀어준다."

#. RECIPE_DESC.BUGNET
msgctxt "RECIPE_DESC.BUGNET"
msgid "Catch bugs."
msgstr "벌레를 잡는다."

#. RECIPE_DESC.BUNDLEWRAP
msgctxt "RECIPE_DESC.BUNDLEWRAP"
msgid "Part and parcel to bundling your stuff."
msgstr "물건 포장에 사용된다."

#. RECIPE_DESC.BUSHHAT
msgctxt "RECIPE_DESC.BUSHHAT"
msgid "Good for hiding!"
msgstr "숨을 때 좋다!"

#. RECIPE_DESC.BUTTERFLY_SKETCH
msgctxt "RECIPE_DESC.BUTTERFLY_SKETCH"
msgid "Let the moon send you visions of butterflies."
msgstr "달이 나비의 환영을 보낸다."

#. RECIPE_DESC.CAMPFIRE
msgctxt "RECIPE_DESC.CAMPFIRE"
msgid "Provides light while burning."
msgstr "타면서 빛을 발한다."

#. RECIPE_DESC.CANDYBAG
msgctxt "RECIPE_DESC.CANDYBAG"
msgid "Only carries Hallowed Nights goodies."
msgstr "Hallowed Nights의 물품만 들어있다."

#. RECIPE_DESC.CANE
msgctxt "RECIPE_DESC.CANE"
msgid "Trot on with speed and poise."
msgstr "신속하면서도 절도 있는 걸음을 유지시켜준다."

#. RECIPE_DESC.CARNIVALCANNON_CONFETTI_KIT
msgctxt "RECIPE_DESC.CARNIVALCANNON_CONFETTI_KIT"
msgid "Start things off with a bang!"
msgstr "발사하여 시작을 알리세요!"

#. RECIPE_DESC.CARNIVALCANNON_SPARKLE_KIT
msgctxt "RECIPE_DESC.CARNIVALCANNON_SPARKLE_KIT"
msgid "Add some sparkle to your surroundings."
msgstr "주변을 조금 반짝거리게 해보세요."

#. RECIPE_DESC.CARNIVALCANNON_STREAMER_KIT
msgctxt "RECIPE_DESC.CARNIVALCANNON_STREAMER_KIT"
msgid "Create an explosion... of fun!"
msgstr "폭발적인... 재미를 만들어 보세요!"

#. RECIPE_DESC.CARNIVALDECOR_EGGRIDE1_KIT
msgctxt "RECIPE_DESC.CARNIVALDECOR_EGGRIDE1_KIT"
msgid "A cracking addition to your decor."
msgstr "장식에 끝내주는 걸 더해보세요."

#. RECIPE_DESC.CARNIVALDECOR_EGGRIDE2_KIT
msgctxt "RECIPE_DESC.CARNIVALDECOR_EGGRIDE2_KIT"
msgid "Pint-sized eggcitement!"
msgstr "파인트 크기의 에그사이트먼트!"

#. RECIPE_DESC.CARNIVALDECOR_EGGRIDE3_KIT
msgctxt "RECIPE_DESC.CARNIVALDECOR_EGGRIDE3_KIT"
msgid "Get in the swing of summer fun!"
msgstr "여름 날의 즐거움을 만끽하세요!"

#. RECIPE_DESC.CARNIVALDECOR_FIGURE_KIT
msgctxt "RECIPE_DESC.CARNIVALDECOR_FIGURE_KIT"
msgid "What could be inside?"
msgstr "안에 뭐가 있을까?"

#. RECIPE_DESC.CARNIVALDECOR_LAMP_KIT
msgctxt "RECIPE_DESC.CARNIVALDECOR_LAMP_KIT"
msgid "A dreamy light for summer nights."
msgstr "여름밤을 위한 몽환적인 조명입니다."

#. RECIPE_DESC.CARNIVALDECOR_PLANT_KIT
msgctxt "RECIPE_DESC.CARNIVALDECOR_PLANT_KIT"
msgid "A little piece of the Cawnival."
msgstr "조그마한 까아악제 작품입니다."

#. RECIPE_DESC.CARNIVALFOOD_CORNTEA
msgctxt "RECIPE_DESC.CARNIVALFOOD_CORNTEA"
msgid "Surprisingly refreshing!"
msgstr "놀랍게도 상쾌해요!"

#. RECIPE_DESC.CARNIVALGAME_FEEDCHICKS_KIT
msgctxt "RECIPE_DESC.CARNIVALGAME_FEEDCHICKS_KIT"
msgid "Let them eat grubs!"
msgstr "애벌레를 먹이세요!"

#. RECIPE_DESC.CARNIVALGAME_HERDING_KIT
msgctxt "RECIPE_DESC.CARNIVALGAME_HERDING_KIT"
msgid "Whisk back runaway eggs."
msgstr "폭주한 계란을 털어내세요."

#. RECIPE_DESC.CARNIVALGAME_MEMORY_KIT
msgctxt "RECIPE_DESC.CARNIVALGAME_MEMORY_KIT"
msgid "Count your eggs before they hatch."
msgstr "부화하기 전에 알을 세두세요."

#. RECIPE_DESC.CARNIVAL_BALL
msgctxt "RECIPE_DESC.CARNIVAL_BALL"
msgid "You're guaranteed to have a ball!"
msgstr "분명히 공을 받을 수 있어요!"

#. RECIPE_DESC.CARNIVAL_GAMETOKEN
msgctxt "RECIPE_DESC.CARNIVAL_GAMETOKEN"
msgid "Buy tokens, play games, win prizes!"
msgstr "토큰을 사고, 게임을 하고, 경품을 받으세요!"

#. RECIPE_DESC.CARNIVAL_GAMETOKEN_MULTIPLE
msgctxt "RECIPE_DESC.CARNIVAL_GAMETOKEN_MULTIPLE"
msgid "Why buy one when you could buy three?"
msgstr "세 개를 살 수 있는데 왜 한 개를 사시나요?"

#. RECIPE_DESC.CARNIVAL_PLAZA_KIT
msgctxt "RECIPE_DESC.CARNIVAL_PLAZA_KIT"
msgid "The centerpiece of every Cawnival."
msgstr "모든 까아악제의 중심이죠."

#. RECIPE_DESC.CARNIVAL_POPCORN
msgctxt "RECIPE_DESC.CARNIVAL_POPCORN"
msgid "Perfect for munching on while spectating."
msgstr "관전하면서 먹기에 딱입니다."

#. RECIPE_DESC.CARNIVAL_PRIZEBOOTH_KIT
msgctxt "RECIPE_DESC.CARNIVAL_PRIZEBOOTH_KIT"
msgid "See what prizes are in store."
msgstr "어떤 상품이 준비되어 있는지 확인하세요."

#. RECIPE_DESC.CARNIVAL_SEEDPACKET
msgctxt "RECIPE_DESC.CARNIVAL_SEEDPACKET"
msgid "A crunchy Cawnival favorite."
msgstr "오도독오도독한 까아악제 인기 간식이죠."

#. RECIPE_DESC.CARNIVAL_VEST_A
msgctxt "RECIPE_DESC.CARNIVAL_VEST_A"
msgid "A whimsical scarf of foraged leaves."
msgstr "잎사귀로 만든 기발한 스카프입니다."

#. RECIPE_DESC.CARNIVAL_VEST_B
msgctxt "RECIPE_DESC.CARNIVAL_VEST_B"
msgid "It's truly something to crow about."
msgstr "정말 기가 막히네요."

#. RECIPE_DESC.CARNIVAL_VEST_C
msgctxt "RECIPE_DESC.CARNIVAL_VEST_C"
msgid "The customary capelet of a Cawnival-goer."
msgstr "까아악제 참관자에게는 관례적인 캐플릿입니다."

#. RECIPE_DESC.CARRAT
msgctxt "RECIPE_DESC.CARRAT"
msgid "Nimble, clever, and rich in beta carotene."
msgstr "민첩하고 영리하며, 베타카로틴이 풍부하다."

#. RECIPE_DESC.CARTOGRAPHYDESK
msgctxt "RECIPE_DESC.CARTOGRAPHYDESK"
msgid "Show everyone exactly where you've been."
msgstr "지금까지 가본 곳을 정확하게 기록할 수 있다."

#. RECIPE_DESC.CATCOONHAT
msgctxt "RECIPE_DESC.CATCOONHAT"
msgid "For those who value warmth over friends."
msgstr "친구보다 따뜻함을 소중하게 여기는 이들을 위한 것이다."

#. RECIPE_DESC.CATTOY_MOUSE
msgctxt "RECIPE_DESC.CATTOY_MOUSE"
msgid "Start a game of cat and mouse."
msgstr "고양이와 쥐 게임을 시작합니다."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_ANCHOR_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_ANCHOR_BUILDER"
msgid "Ground your base with a stone anchor."
msgstr "돌로 만든 닻으로 기지를 다진다."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_ANCHOR_SKETCH
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_ANCHOR_SKETCH"
msgid "A sculpture sketch of an anchor."
msgstr "닻의 조각 스케치."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_ANTLION_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_ANTLION_BUILDER"
msgid "Ain't this Antlion beautiful?"
msgstr "이 개미사자, 아름답지 않은가?"

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_BEARGER_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_BEARGER_BUILDER"
msgid "A stone reminder of a grizzly autumn."
msgstr "회색의 가을을 생각나게 하는 돌."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_BEEFALO_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_BEEFALO_BUILDER"
msgid "A beauteous beefalo bust."
msgstr "아름다운 비팔로 흉상입니다."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_BEEFALO_SKETCH
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_BEEFALO_SKETCH"
msgid "A sculpture sketch of a charming beefalo."
msgstr "비팔로 조각을 매력적으로 스케치했습니다."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_BEEQUEEN_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_BEEQUEEN_BUILDER"
msgid "More regal than real."
msgstr "실제보다 위엄이 넘친다."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_BISHOP_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_BISHOP_BUILDER"
msgid "A chesspiece with a checkered past."
msgstr "복잡한 과거가 있는 체스말."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_BUTTERFLY_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_BUTTERFLY_BUILDER"
msgid "This sculpture's a moth-have."
msgstr "이 조각상을 가지지 않으면 \"나방\"."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_BUTTERFLY_SKETCH
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_BUTTERFLY_SKETCH"
msgid "A sculpture sketch of a Moon Moth."
msgstr "달나방의 조각 스케치."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_CARRAT_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_CARRAT_BUILDER"
msgid "A winsome sculpture of a champion."
msgstr "매력적인 승자의 조각상."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_CARRAT_SKETCH
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_CARRAT_SKETCH"
msgid "A sculpture sketch of a victorious carrat."
msgstr "승리를 거둔 당근이쥐의 조각 스케치."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_CATCOON_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_CATCOON_BUILDER"
msgid "A curious statue for a curious creature."
msgstr "호기심 많은 생물을 위한 이상한 조각상입니다."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_CATCOON_SKETCH
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_CATCOON_SKETCH"
msgid "A sculpture sketch of a playful catcoon."
msgstr "장난꾸러기 냥냥쿤의 조각 스케치입니다."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_CLAYHOUND_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_CLAYHOUND_BUILDER"
msgid "It ain't nothing but a clay hound dog."
msgstr "점토로 된 사냥개일 뿐이다."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_CLAYHOUND_SKETCH
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_CLAYHOUND_SKETCH"
msgid "A sculpture sketch of the Clay Hound."
msgstr "점토로 된 사냥개의 조각 스케치."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_CLAYWARG_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_CLAYWARG_BUILDER"
msgid "Sculpt a fearsome Clay Varg."
msgstr "무시무시한 점토 바르그를 조각한다."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_CLAYWARG_SKETCH
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_CLAYWARG_SKETCH"
msgid "A sculpture sketch of the Clay Varg."
msgstr "점토 바르그의 조각 스케치."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_CRABKING_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_CRABKING_BUILDER"
msgid "It looks even crabbier than you remember it."
msgstr "기억보다 더 게 같다."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_CRABKING_SKETCH
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_CRABKING_SKETCH"
msgid "A sculpture sketch of the Crab King"
msgstr "대게왕의 조각 스케치."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_DEERCLOPS_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_DEERCLOPS_BUILDER"
msgid "Sculpt yourself an eyeball monster."
msgstr "눈알 괴물을 직접 조각하자."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_DRAGONFLY_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_DRAGONFLY_BUILDER"
msgid "The ultimate trophy for the ultimate kill."
msgstr "궁극의 킬을 기념하는 궁극의 트로피."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_EYEOFTERROR_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_EYEOFTERROR_BUILDER"
msgid "Its stony gaze reminds you of an evil presence."
msgstr "그 차가운 시선은 당신이 사악한 존재를 떠올리게 합니다."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_FORMAL_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_FORMAL_BUILDER"
msgid "Behind every queen is a dapper king."
msgstr "모든 퀸 뒤에는 멋진 킹이 있다."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_GUARDIANPHASE3_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_GUARDIANPHASE3_BUILDER"
msgid "Its design radiates an otherworldly strangeness."
msgstr "그 디자인에서는 다른 세상의 기이함이 뿜어져 나옵니다."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_HORNUCOPIA_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_HORNUCOPIA_BUILDER"
msgid "A sculpture for a starving artist."
msgstr "굶주린 예술가를 위한 조각이다."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_KITCOON_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_KITCOON_BUILDER"
msgid "One's true wealth is measured by their friends."
msgstr "사람의 진정한 부는 친구로 측정합니다."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_KITCOON_SKETCH
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_KITCOON_SKETCH"
msgid "A sculpture sketch of a kitcoon tower."
msgstr "애옹쿤 타워 조각상의 스케치입니다."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_KLAUS_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_KLAUS_BUILDER"
msgid "Klaus to perfection."
msgstr "완벽한 클라우스."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_KNIGHT_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_KNIGHT_BUILDER"
msgid "Shining armor not included."
msgstr "빛나는 갑옷은 포함되지 않는다."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_MALBATROSS_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_MALBATROSS_BUILDER"
msgid "A sculpted scourge of the seas."
msgstr "바다 골칫거리의 조각상."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_MALBATROSS_SKETCH
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_MALBATROSS_SKETCH"
msgid "A sculpture sketch of the mighty Malbatross."
msgstr "힘센 말바트로스의 조각 스케치."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_MINOTAUR_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_MINOTAUR_BUILDER"
msgid "This guardian sits in stony silence."
msgstr "돌처럼 가만히 있는 수호자다."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_MOON_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_MOON_BUILDER"
msgid "It's a selene figurine!"
msgstr "셀레네의 조각상이다!"

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_MOON_SKETCH
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_MOON_SKETCH"
msgid "A sculpture sketch of the moon itself."
msgstr "달 자체의 조각 스케치."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_MOOSEGOOSE_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_MOOSEGOOSE_BUILDER"
msgid "Two for the price of one."
msgstr "원 플러스 원."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_MUSE_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_MUSE_BUILDER"
msgid "The most powerful piece on the board."
msgstr "보드에서 가장 강력한 말."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_PAWN_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_PAWN_BUILDER"
msgid "It takes a village to raise an army."
msgstr "군대를 양성하려면 마을이 필요하다."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_PIPE_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_PIPE_BUILDER"
msgid "Stick this on your wheel and sculpt it."
msgstr "돌림판에 이걸 붙이고 조각한다."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_ROOK_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_ROOK_BUILDER"
msgid "Next best thing to an actual castle."
msgstr "진짜 성 대신 대리 만족시켜주는 말."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_STALKER_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_STALKER_BUILDER"
msgid "A de-animated reanimated skeleton."
msgstr "되살아난 해골을 다시 박제했다."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_TOADSTOOL_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_TOADSTOOL_BUILDER"
msgid "A toad-ally authentic reproduction of the original."
msgstr "원본을 충실히 재현했다."

#. RECIPE_DESC.CHESSPIECE_TWINSOFTERROR_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.CHESSPIECE_TWINSOFTERROR_BUILDER"
msgid "Double the eyes, double the terror."
msgstr "눈이 두 배면, 공포도 두 배."

#. RECIPE_DESC.CHUM
msgctxt "RECIPE_DESC.CHUM"
msgid "Get chummy with the fish."
msgstr "물고기와 다정한 한때를 보낼 수 있다."

#. RECIPE_DESC.CLAW_GLOVE
msgctxt "RECIPE_DESC.CLAW_GLOVE"
msgid "Gets rid of tough obstacles."
msgstr "까다로운 장애물을 없애준다."

#. RECIPE_DESC.COLDFIRE
msgctxt "RECIPE_DESC.COLDFIRE"
msgid "This fire is from opposite day."
msgstr "이 불은 반댓날의 것이다."

#. RECIPE_DESC.COLDFIREPIT
msgctxt "RECIPE_DESC.COLDFIREPIT"
msgid "More efficient, but still backwards."
msgstr "능률이 더 좋지만, 여전히 거꾸로 기능한다."

#. RECIPE_DESC.COMPASS
msgctxt "RECIPE_DESC.COMPASS"
msgid "Points the way north."
msgstr "북쪽을 가리킨다."

#. RECIPE_DESC.COMPOSTINGBIN
msgctxt "RECIPE_DESC.COMPOSTINGBIN"
msgid "Make stinky rich soil."
msgstr "냄새나는 비옥한 토양을 만드세요."

#. RECIPE_DESC.COMPOSTWRAP
msgctxt "RECIPE_DESC.COMPOSTWRAP"
msgid "\"Herbal\" therapy."
msgstr "\"약초\" 요법."

#. RECIPE_DESC.COOKBOOK
msgctxt "RECIPE_DESC.COOKBOOK"
msgid "Review your repertoire of recipes."
msgstr "레시피 목록을 확인할 수 있다."

#. RECIPE_DESC.COOKIECUTTERHAT
msgctxt "RECIPE_DESC.COOKIECUTTERHAT"
msgid "One must always be sharply dressed."
msgstr "샤프한 복장이 중요하다."

#. RECIPE_DESC.COOKPOT
msgctxt "RECIPE_DESC.COOKPOT"
msgid "Make better food."
msgstr "맛있는 음식을 만든다."

#. RECIPE_DESC.CRITTER_DRAGONLING_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.CRITTER_DRAGONLING_BUILDER"
msgid "Befriend a noble Broodling."
msgstr "고귀한 브루들링을 친구로 삼는다."

#. RECIPE_DESC.CRITTER_EYEOFTERROR_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.CRITTER_EYEOFTERROR_BUILDER"
msgid "Summon a friendly ocular companion."
msgstr "친절한 안구 동반자를 소환합니다."

#. RECIPE_DESC.CRITTER_GLOMLING_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.CRITTER_GLOMLING_BUILDER"
msgid "Befriend a bouncy Glomglom."
msgstr "튀는 글롬글롬을 친구로 삼는다."

#. RECIPE_DESC.CRITTER_KITTEN_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.CRITTER_KITTEN_BUILDER"
msgid "Befriend a clever Kittykit."
msgstr "영리한 키티킷을 친구로 삼는다."

#. RECIPE_DESC.CRITTER_LAMB_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.CRITTER_LAMB_BUILDER"
msgid "Befriend a fluffy Ewelet."
msgstr "복슬복슬한 율렛을 친구로 삼는다."

#. RECIPE_DESC.CRITTER_LUNARMOTHLING_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.CRITTER_LUNARMOTHLING_BUILDER"
msgid "Befriend a delicate Mothling."
msgstr "연약한 새끼 나방을 친구로 삼는다."

#. RECIPE_DESC.CRITTER_PERDLING_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.CRITTER_PERDLING_BUILDER"
msgid "Befriend a hoppy Giblet."
msgstr "행복한 쥐블렛을 친구로 삼는다."

#. RECIPE_DESC.CRITTER_PUPPY_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.CRITTER_PUPPY_BUILDER"
msgid "Befriend a loyal Vargling."
msgstr "충성스러운 바글링을 친구로 삼는다."

#. RECIPE_DESC.CUTSTONE
msgctxt "RECIPE_DESC.CUTSTONE"
msgid "Nicely squared rocks."
msgstr "네모 반듯한 돌."

#. RECIPE_DESC.DESERTHAT
msgctxt "RECIPE_DESC.DESERTHAT"
msgid "Keeps the sand out of your eyes."
msgstr "눈에 모래가 들어가지 않게 한다."

#. RECIPE_DESC.DIVININGROD
msgctxt "RECIPE_DESC.DIVININGROD"
msgid "There must be some way out of here..."
msgstr "여기서 탈출할 방법이 분명히 있을 텐데..."

#. RECIPE_DESC.DRAGONBODYHAT
msgctxt "RECIPE_DESC.DRAGONBODYHAT"
msgid "The middle bit of a beast costume."
msgstr "짐승의 중간 부위 의상."

#. RECIPE_DESC.DRAGONFLYCHEST
msgctxt "RECIPE_DESC.DRAGONFLYCHEST"
msgid "A sturdy and fireproof container."
msgstr "튼튼한 내화성 용기."

#. RECIPE_DESC.DRAGONFLYFURNACE
msgctxt "RECIPE_DESC.DRAGONFLYFURNACE"
msgid "Build yourself a fly flue."
msgstr "파리 연통을 만든다."

#. RECIPE_DESC.DRAGONHEADHAT
msgctxt "RECIPE_DESC.DRAGONHEADHAT"
msgid "The front end of a beast costume."
msgstr "짐승의 머리 부위 의상."

#. RECIPE_DESC.DRAGONTAILHAT
msgctxt "RECIPE_DESC.DRAGONTAILHAT"
msgid "The caboose of a beast costume."
msgstr "짐승의 꼬리 부위 의상."

#. RECIPE_DESC.DUMBBELL
msgctxt "RECIPE_DESC.DUMBBELL"
msgid "Sticks and stones make muscles honed."
msgstr "막대기와 돌은 근육을 연마합니다."

#. RECIPE_DESC.DUMBBELL_GEM
msgctxt "RECIPE_DESC.DUMBBELL_GEM"
msgid "Polish every facet of your workout."
msgstr "모든 면에서 운동 실력을 키우세요."

#. RECIPE_DESC.DUMBBELL_GOLDEN
msgctxt "RECIPE_DESC.DUMBBELL_GOLDEN"
msgid "The gold standard of weightlifting."
msgstr "역도의 황금률이죠."

#. RECIPE_DESC.DUMBBELL_MARBLE
msgctxt "RECIPE_DESC.DUMBBELL_MARBLE"
msgid "A quick way to a chiseled physique."
msgstr "조각 같은 몸매를 만드는 빠른 방법입니다."

#. RECIPE_DESC.EARMUFFSHAT
msgctxt "RECIPE_DESC.EARMUFFSHAT"
msgid "A fuzzy little bit of warmth."
msgstr "털이 많아서 따뜻하다."

#. RECIPE_DESC.ENDTABLE
msgctxt "RECIPE_DESC.ENDTABLE"
msgid "A decorative table."
msgstr "장식 테이블."

#. RECIPE_DESC.EYEBRELLAHAT
msgctxt "RECIPE_DESC.EYEBRELLAHAT"
msgid "An eye on the sky keeps you dry."
msgstr "하늘을 향해 눈을 치뜨고 있으면 젖을 일이 없다."

#. RECIPE_DESC.EYETURRET_ITEM
msgctxt "RECIPE_DESC.EYETURRET_ITEM"
msgid "Keep nasties away. By killing them."
msgstr "못된 것들이 다가오지 못하게 한다. 죽여서."

#. RECIPE_DESC.FARM_HOE
msgctxt "RECIPE_DESC.FARM_HOE"
msgid "Till soil for crop seeds."
msgstr "농작물 씨앗을 뿌리기 위해 흙을 간다."

#. RECIPE_DESC.FARM_PLOW_ITEM
msgctxt "RECIPE_DESC.FARM_PLOW_ITEM"
msgid "Plow a plot for your plants."
msgstr "당신의 식물을 위해 쟁기질하세요."

#. RECIPE_DESC.FAST_FARMPLOT
msgctxt "RECIPE_DESC.FAST_FARMPLOT"
msgid "Grows seeds a bit faster."
msgstr "씨앗을 더 빨리 키운다."

#. RECIPE_DESC.FEATHERFAN
msgctxt "RECIPE_DESC.FEATHERFAN"
msgid "Luxuriously soft, luxuriously large."
msgstr "호사스럽게 부드럽고, 호사스럽게 크다."

#. RECIPE_DESC.FEATHERHAT
msgctxt "RECIPE_DESC.FEATHERHAT"
msgid "A dress for your head."
msgstr "머리 치장."

#. RECIPE_DESC.FEATHERPENCIL
msgctxt "RECIPE_DESC.FEATHERPENCIL"
msgid "Yes, the feather IS necessary."
msgstr "깃털은 필수 부품이다."

#. RECIPE_DESC.FENCE_GATE_ITEM
msgctxt "RECIPE_DESC.FENCE_GATE_ITEM"
msgid "A gate for wood fencing."
msgstr "나무 울타리의 문."

#. RECIPE_DESC.FENCE_ITEM
msgctxt "RECIPE_DESC.FENCE_ITEM"
msgid "Wood fence segments."
msgstr "나무 울타리 조각."

#. RECIPE_DESC.FERTILIZER
msgctxt "RECIPE_DESC.FERTILIZER"
msgid "Less poop on hands, more poop on plants."
msgstr "처리 곤란한 똥을 식물들에게 양보한다."

#. RECIPE_DESC.FIRECRACKERS
msgctxt "RECIPE_DESC.FIRECRACKERS"
msgid "Celebrate with a BANG!"
msgstr "화끈한 시간을 보내기 위한 것!"

#. RECIPE_DESC.FIREPIT
msgctxt "RECIPE_DESC.FIREPIT"
msgid "A safer, more efficient campfire."
msgstr "모닥불보다 더 안전하고 효율적이다."

#. RECIPE_DESC.FIRESTAFF
msgctxt "RECIPE_DESC.FIRESTAFF"
msgid "Harness the power of combustion!"
msgstr "연소의 힘을 부린다!"

#. RECIPE_DESC.FIRESUPPRESSOR
msgctxt "RECIPE_DESC.FIRESUPPRESSOR"
msgid "Saves plants, puts out fires, fueled by flame."
msgstr "식물을 살리고, 불을 끄는데, 화염이 동력원이다."

#. RECIPE_DESC.FISHINGNET
msgctxt "RECIPE_DESC.FISHINGNET"
msgid "Nothin' but net."
msgstr "그물밖에 없다."

#. RECIPE_DESC.FISHINGROD
msgctxt "RECIPE_DESC.FISHINGROD"
msgid "Go fishing. For fish."
msgstr "물고기를 낚는다."

#. RECIPE_DESC.FISH_BOX
msgctxt "RECIPE_DESC.FISH_BOX"
msgid "Keep fish as fresh as the day you net them."
msgstr "생선을 잡은 날만큼 신선하게 유지한다."

#. RECIPE_DESC.FLOWERHAT
msgctxt "RECIPE_DESC.FLOWERHAT"
msgid "Something to soothe the nerves."
msgstr "곤두선 신경을 진정시켜 준다."

#. RECIPE_DESC.FOOTBALLHAT
msgctxt "RECIPE_DESC.FOOTBALLHAT"
msgid "Protect your braincase."
msgstr "두개골을 보호한다."

#. RECIPE_DESC.GHOSTLYELIXIR_ATTACK
msgctxt "RECIPE_DESC.GHOSTLYELIXIR_ATTACK"
msgid "Call upon the power of darkness."
msgstr "어둠의 힘을 불러낸다."

#. RECIPE_DESC.GHOSTLYELIXIR_FASTREGEN
msgctxt "RECIPE_DESC.GHOSTLYELIXIR_FASTREGEN"
msgid "A potent cure for grave injuries."
msgstr "심상찮은 부상에 큰 효과를 보이는 치료제."

#. RECIPE_DESC.GHOSTLYELIXIR_RETALIATION
msgctxt "RECIPE_DESC.GHOSTLYELIXIR_RETALIATION"
msgid "Give foes a taste of their own medicine."
msgstr "적에게 똑같이 앙갚음한다."

#. RECIPE_DESC.GHOSTLYELIXIR_SHIELD
msgctxt "RECIPE_DESC.GHOSTLYELIXIR_SHIELD"
msgid "Shield your sister from harm."
msgstr "자매를 위험에서 보호한다."

#. RECIPE_DESC.GHOSTLYELIXIR_SLOWREGEN
msgctxt "RECIPE_DESC.GHOSTLYELIXIR_SLOWREGEN"
msgid "Time heals all wounds."
msgstr "시간은 만병통치약이다."

#. RECIPE_DESC.GHOSTLYELIXIR_SPEED
msgctxt "RECIPE_DESC.GHOSTLYELIXIR_SPEED"
msgid "Give your soul a little boo-st."
msgstr "영혼을 고양한다."

#. RECIPE_DESC.GIFTWRAP
msgctxt "RECIPE_DESC.GIFTWRAP"
msgid "Wrap things up, nice and pretty!"
msgstr "예쁘게 물건을 포장한다!"

#. RECIPE_DESC.GLASSCUTTER
msgctxt "RECIPE_DESC.GLASSCUTTER"
msgid "Cutting edge weaponry."
msgstr "최첨단 무기."

#. RECIPE_DESC.GLASSCUTTER_BLUEPRINT
msgctxt "RECIPE_DESC.GLASSCUTTER_BLUEPRINT"
msgid "The moon will protect you."
msgstr "달이 보호해준다."

#. RECIPE_DESC.GOGGLESHAT
msgctxt "RECIPE_DESC.GOGGLESHAT"
msgid "Decorative goggles you can oggle."
msgstr "멋도 챙기는 보안경."

#. RECIPE_DESC.GOLDENAXE
msgctxt "RECIPE_DESC.GOLDENAXE"
msgid "Chop down trees with STYLE!"
msgstr "나무 벨 때도 폼 나게!"

#. RECIPE_DESC.GOLDENPICKAXE
msgctxt "RECIPE_DESC.GOLDENPICKAXE"
msgid "Break down rocks like a boss."
msgstr "돌을 깰 때도 폼 나게."

#. RECIPE_DESC.GOLDENPITCHFORK
msgctxt "RECIPE_DESC.GOLDENPITCHFORK"
msgid "Rearrange the whole world."
msgstr "온 세계를 재배열한다."

#. RECIPE_DESC.GOLDENSHOVEL
msgctxt "RECIPE_DESC.GOLDENSHOVEL"
msgid "Lasts longer, digs the same stuff."
msgstr "땅을 파는 기능은 똑같지만, 더 오래 간다."

#. RECIPE_DESC.GOLDEN_FARM_HOE
msgctxt "RECIPE_DESC.GOLDEN_FARM_HOE"
msgid "Elegantly till soil for crop seeds."
msgstr "작물 씨앗을 심을 토양을 우아하게 갚아 엎으세요."

#. RECIPE_DESC.GRASS_UMBRELLA
msgctxt "RECIPE_DESC.GRASS_UMBRELLA"
msgid "Posh & portable protection."
msgstr "멋지고 휴대가 가능한 비막이."

#. RECIPE_DESC.GREENAMULET
msgctxt "RECIPE_DESC.GREENAMULET"
msgid "Craft with a discount!"
msgstr "알뜰하게 제작한다!"

#. RECIPE_DESC.GREENSTAFF
msgctxt "RECIPE_DESC.GREENSTAFF"
msgid "Clean and efficient destruction."
msgstr "깔끔하고 효율적인 파괴."

#. RECIPE_DESC.GREEN_MUSHROOMHAT
msgctxt "RECIPE_DESC.GREEN_MUSHROOMHAT"
msgid "It's like eating all kinds of mushrooms."
msgstr "온갖 버섯을 먹고 있는 듯한 기분이 든다."

#. RECIPE_DESC.GUNPOWDER
msgctxt "RECIPE_DESC.GUNPOWDER"
msgid "A handful of gunpowder."
msgstr "화약 한 줌."

#. RECIPE_DESC.HALLOWEEN_EXPERIMENT_BRAVERY
msgctxt "RECIPE_DESC.HALLOWEEN_EXPERIMENT_BRAVERY"
msgid "Liquid courage."
msgstr "액체 형태의 용기."

#. RECIPE_DESC.HALLOWEEN_EXPERIMENT_HEALTH
msgctxt "RECIPE_DESC.HALLOWEEN_EXPERIMENT_HEALTH"
msgid "Good for your heart."
msgstr "심장에 좋다."

#. RECIPE_DESC.HALLOWEEN_EXPERIMENT_MOON
msgctxt "RECIPE_DESC.HALLOWEEN_EXPERIMENT_MOON"
msgid "There's a change brewing."
msgstr "변화를 우려낸다."

#. RECIPE_DESC.HALLOWEEN_EXPERIMENT_ROOT
msgctxt "RECIPE_DESC.HALLOWEEN_EXPERIMENT_ROOT"
msgid "Spine-chilling saplings."
msgstr "뼛속까지 소름 끼치게 만드는 묘목."

#. RECIPE_DESC.HALLOWEEN_EXPERIMENT_SANITY
msgctxt "RECIPE_DESC.HALLOWEEN_EXPERIMENT_SANITY"
msgid "Put your mind at ease."
msgstr "정신을 안정시켜 준다."

#. RECIPE_DESC.HALLOWEEN_EXPERIMENT_VOLATILE
msgctxt "RECIPE_DESC.HALLOWEEN_EXPERIMENT_VOLATILE"
msgid "Crystallized incandescence."
msgstr "백열의 결정화."

#. RECIPE_DESC.HAMBAT
msgctxt "RECIPE_DESC.HAMBAT"
msgid "It takes food to make food."
msgstr "먹을 것이 있어야 먹을 것을 만들 수 있다."

#. RECIPE_DESC.HAMMER
msgctxt "RECIPE_DESC.HAMMER"
msgid "Smashes all kinds of things."
msgstr "여러 가지를 부술 수 있다."

#. RECIPE_DESC.HAWAIIANSHIRT
msgctxt "RECIPE_DESC.HAWAIIANSHIRT"
msgid "Fun in the sun. Or on Casual Fridays."
msgstr "햇살을 즐기자. 혹은 불금을 보내자."

#. RECIPE_DESC.HEALINGSALVE
msgctxt "RECIPE_DESC.HEALINGSALVE"
msgid "Disinfectant for cuts and abrasions."
msgstr "절창과 찰상을 위한 살균제."

#. RECIPE_DESC.HEATROCK
msgctxt "RECIPE_DESC.HEATROCK"
msgid "Stores thermals for travel."
msgstr "여행을 위해 열을 저장한다."

#. RECIPE_DESC.HERMIT_BUNDLE_SHELLS
msgctxt "RECIPE_DESC.HERMIT_BUNDLE_SHELLS"
msgid "The shells she sells."
msgstr "조개껍데기 새침데기."

#. RECIPE_DESC.HOMESIGN
msgctxt "RECIPE_DESC.HOMESIGN"
msgid "Make your mark upon the world."
msgstr "세계에 흔적을 남긴다."

#. RECIPE_DESC.HOUNDWHISTLE
msgctxt "RECIPE_DESC.HOUNDWHISTLE"
msgid "Blow the whistle on wild hounds."
msgstr "야생 개를 만나면 호루라기를 분다."

#. RECIPE_DESC.ICEBOX
msgctxt "RECIPE_DESC.ICEBOX"
msgid "Slows food spoilage."
msgstr "음식이 상하는 것을 늦춰 준다."

#. RECIPE_DESC.ICEHAT
msgctxt "RECIPE_DESC.ICEHAT"
msgid "Science, on the rocks."
msgstr "과학과 얼음의 만남."

#. RECIPE_DESC.ICEPACK
msgctxt "RECIPE_DESC.ICEPACK"
msgid "Small capacity, but keeps stuff fresh."
msgstr "용량은 작지만 물건을 신선하게 유지한다."

#. RECIPE_DESC.ICESTAFF
msgctxt "RECIPE_DESC.ICESTAFF"
msgid "Freeze enemies in their tracks."
msgstr "움직이는 적을 얼린다."

#. RECIPE_DESC.KELPHAT
msgctxt "RECIPE_DESC.KELPHAT"
msgid "Something to agitate the nerves."
msgstr "신경을 곤두세워 준다."

#. RECIPE_DESC.KITCOONDECOR1_KIT
msgctxt "RECIPE_DESC.KITCOONDECOR1_KIT"
msgid "Feathered fun for feline friends."
msgstr "고양이 친구들에게 재미를 선사하는 깃털 달린 물건입니다."

#. RECIPE_DESC.KITCOONDECOR2_KIT
msgctxt "RECIPE_DESC.KITCOONDECOR2_KIT"
msgid "A delightful exercise in futility."
msgstr "즐거운 운동이 헛수고가 되었네요."

#. RECIPE_DESC.KITCOONDEN_KIT
msgctxt "RECIPE_DESC.KITCOONDEN_KIT"
msgid "A home for kitcoons of all stripes."
msgstr "온갖 종류의 애옹쿤이 지낼 집입니다."

#. RECIPE_DESC.KITCOON_NAMETAG
msgctxt "RECIPE_DESC.KITCOON_NAMETAG"
msgid "Put a name to a cute little face."
msgstr "귀엽고 조그마한 면에 이름을 적으세요."

#. RECIPE_DESC.LANTERN
msgctxt "RECIPE_DESC.LANTERN"
msgid "Refuelable, bright, portable!"
msgstr "연료 충전이 가능하고, 밝고, 휴대성이 좋다!"

#. RECIPE_DESC.LIFEINJECTOR
msgctxt "RECIPE_DESC.LIFEINJECTOR"
msgid "Boosts your declining max health."
msgstr "줄어들고 있던 최대 체력을 늘려준다."

#. RECIPE_DESC.LIGHTER
msgctxt "RECIPE_DESC.LIGHTER"
msgid "Burns through the night and in the rain."
msgstr "밤에도 불타고 비가 와도 켜진다."

#. RECIPE_DESC.LIGHTNING_ROD
msgctxt "RECIPE_DESC.LIGHTNING_ROD"
msgid "Protection from strikes."
msgstr "벼락으로부터 보호해 준다."

#. RECIPE_DESC.LIVINGLOG
msgctxt "RECIPE_DESC.LIVINGLOG"
msgid "Put yourself into your work."
msgstr "일에 몰두하게 된다."

#. RECIPE_DESC.MADSCIENCE_LAB
msgctxt "RECIPE_DESC.MADSCIENCE_LAB"
msgid "Mad science has no limits. Except sanity."
msgstr "미친 과학에는 한계가 없다. 이성만 빼고."

#. RECIPE_DESC.MALBATROSS_FEATHERED_WEAVE
msgctxt "RECIPE_DESC.MALBATROSS_FEATHERED_WEAVE"
msgid "A fine feathered fabric."
msgstr "깃털로 짠 고급 천."

#. RECIPE_DESC.MAPSCROLL
msgctxt "RECIPE_DESC.MAPSCROLL"
msgid "Show everyone what you've seen!"
msgstr "지금까지 가본 곳을 표시하자!"

#. RECIPE_DESC.MARBLEBEAN
msgctxt "RECIPE_DESC.MARBLEBEAN"
msgid "Grow a marble forest."
msgstr "대리석 숲을 키워보자."

#. RECIPE_DESC.MAST
msgctxt "RECIPE_DESC.MAST"
msgid "Sail away, sail away."
msgstr "출항이다, 출항이야."

#. RECIPE_DESC.MASTUPGRADE_LAMP_ITEM
msgctxt "RECIPE_DESC.MASTUPGRADE_LAMP_ITEM"
msgid "An illuminating mast attachment."
msgstr "빛나는 돛대 부속품."

#. RECIPE_DESC.MASTUPGRADE_LIGHTNINGROD_ITEM
msgctxt "RECIPE_DESC.MASTUPGRADE_LIGHTNINGROD_ITEM"
msgid "An electrifying addition to your mast."
msgstr "돛대에 짜릿함을 더한다."

#. RECIPE_DESC.MAST_ITEM
msgctxt "RECIPE_DESC.MAST_ITEM"
msgid "Sail away, sail away."
msgstr "출항이다, 출항이야."

#. RECIPE_DESC.MAST_MALBATROSS
msgctxt "RECIPE_DESC.MAST_MALBATROSS"
msgid "Sail like a seabird into the blue."
msgstr "푸른 바다를 향해 새처럼 나아간다."

#. RECIPE_DESC.MAST_MALBATROSS_ITEM
msgctxt "RECIPE_DESC.MAST_MALBATROSS_ITEM"
msgid "Sail like a seabird into the blue."
msgstr "푸른 바다를 향해 새처럼 나아간다."

#. RECIPE_DESC.MEATRACK
msgctxt "RECIPE_DESC.MEATRACK"
msgid "The jerkiest of racks."
msgstr "육포를 만드는 건조대."

#. RECIPE_DESC.MERMHAT
msgctxt "RECIPE_DESC.MERMHAT"
msgid "Merm-ify your friends."
msgstr "친구가 어인화된다."

#. RECIPE_DESC.MERMHOUSE_CRAFTED
msgctxt "RECIPE_DESC.MERMHOUSE_CRAFTED"
msgid "A home fit for a Merm."
msgstr "어인에게 어울리는 집."

#. RECIPE_DESC.MERMTHRONE_CONSTRUCTION
msgctxt "RECIPE_DESC.MERMTHRONE_CONSTRUCTION"
msgid "Usher in a new Merm Monarchy."
msgstr "어인 군주제를 새로이 도입한다."

#. RECIPE_DESC.MERMWATCHTOWER
msgctxt "RECIPE_DESC.MERMWATCHTOWER"
msgid "True warriors live within."
msgstr "진정한 전사가 살고 있다."

#. RECIPE_DESC.MIGHTY_GYM
msgctxt "RECIPE_DESC.MIGHTY_GYM"
msgid "Bring on the brawn!"
msgstr "힘내라, 힘!"

#. RECIPE_DESC.MINERHAT
msgctxt "RECIPE_DESC.MINERHAT"
msgid "Light up the night with your noggin."
msgstr "머리로 밤을 밝힌다."

#. RECIPE_DESC.MINIBOATLANTERN
msgctxt "RECIPE_DESC.MINIBOATLANTERN"
msgid "It flickers with a warm glow."
msgstr "따뜻한 빛이 깜빡인다."

#. RECIPE_DESC.MINIFAN
msgctxt "RECIPE_DESC.MINIFAN"
msgid "You have to run to create a breeze!"
msgstr "달려야 바람이 생긴다!"

#. RECIPE_DESC.MINIFLARE
msgctxt "RECIPE_DESC.MINIFLARE"
msgid "Light the way for your trusted friends."
msgstr "믿음직한 친구들을 위해 길을 밝힌다."

#. RECIPE_DESC.MINISIGN_ITEM
msgctxt "RECIPE_DESC.MINISIGN_ITEM"
msgid "Draw on these with a Feather Pencil."
msgstr "깃펜을 사용해 쓸 수 있다."

#. RECIPE_DESC.MOLEHAT
msgctxt "RECIPE_DESC.MOLEHAT"
msgid "Grants the wearer Smell-E-Vision."
msgstr "착용자에게 특수한 시야를 확보해주는 냄새나는 투시경."

#. RECIPE_DESC.MOONDIAL
msgctxt "RECIPE_DESC.MOONDIAL"
msgid "Track the phases of the moon!"
msgstr "달의 주기를 추적한다!"

#. RECIPE_DESC.MOONGLASSAXE
msgctxt "RECIPE_DESC.MOONGLASSAXE"
msgid "Fragile but effective."
msgstr "깨지기 쉽지만 효과적이다."

#. RECIPE_DESC.MOONGLASSAXE_BLUEPRINT
msgctxt "RECIPE_DESC.MOONGLASSAXE_BLUEPRINT"
msgid "Knowledge bestowed by the moon itself."
msgstr "달이 직접 하사한 지식."

#. RECIPE_DESC.MOONROCKCRATER
msgctxt "RECIPE_DESC.MOONROCKCRATER"
msgid "A rock for marking your territory."
msgstr "영역을 표시하는 바위."

#. RECIPE_DESC.MOONROCKIDOL
msgctxt "RECIPE_DESC.MOONROCKIDOL"
msgid "A key figure."
msgstr "중요한 조각상."

#. RECIPE_DESC.MOONSTORM_GOGGLESHAT
msgctxt "RECIPE_DESC.MOONSTORM_GOGGLESHAT"
msgid "Utilize potato eyes to see through storms."
msgstr "폭풍우를 꿰뚫어 보기 위해 감자의 눈을 사용하세요."

#. RECIPE_DESC.MOON_DEVICE_CONSTRUCTION1
msgctxt "RECIPE_DESC.MOON_DEVICE_CONSTRUCTION1"
msgid "Mad science approved, never tested."
msgstr "미친 과학 승인, 테스트한 적 없음."

#. RECIPE_DESC.MOON_SKETCH
msgctxt "RECIPE_DESC.MOON_SKETCH"
msgid "Look upon the face of the moon."
msgstr "달의 얼굴을 올려다본다."

#. RECIPE_DESC.MULTIPLAYER_PORTAL_MOONROCK_CONSTR_PLANS
msgctxt "RECIPE_DESC.MULTIPLAYER_PORTAL_MOONROCK_CONSTR_PLANS"
msgid "The best laid plans."
msgstr "수준 높은 도면."

#. RECIPE_DESC.MULTITOOL_AXE_PICKAXE
msgctxt "RECIPE_DESC.MULTITOOL_AXE_PICKAXE"
msgid "Doubly useful."
msgstr "두 배로 유용하다."

#. RECIPE_DESC.MUSHROOM_FARM
msgctxt "RECIPE_DESC.MUSHROOM_FARM"
msgid "Grows mushrooms."
msgstr "버섯을 키운다."

#. RECIPE_DESC.MUSHROOM_LIGHT
msgctxt "RECIPE_DESC.MUSHROOM_LIGHT"
msgid "The perfect addition to any mush-Room."
msgstr "어느 버섯에 추가해도 어울린다."

#. RECIPE_DESC.MUSHROOM_LIGHT2
msgctxt "RECIPE_DESC.MUSHROOM_LIGHT2"
msgid "Inspired by the lava lamp sciences."
msgstr "용암 램프 과학 응용물."

#. RECIPE_DESC.MUTATOR_DROPPER
msgctxt "RECIPE_DESC.MUTATOR_DROPPER"
msgid "The flavor might catch you by surprise."
msgstr "그 맛을 보면 놀랄 수도 있어요."

#. RECIPE_DESC.MUTATOR_HEALER
msgctxt "RECIPE_DESC.MUTATOR_HEALER"
msgid "Extra grainy, so it has to be healthy!"
msgstr "여분의 입자가 있으므로 건강에 좋겠죠!"

#. RECIPE_DESC.MUTATOR_HIDER
msgctxt "RECIPE_DESC.MUTATOR_HIDER"
msgid "Crunchy outside, soft inside."
msgstr "겉은 바삭바삭 속은 보들보들."

#. RECIPE_DESC.MUTATOR_MOON
msgctxt "RECIPE_DESC.MUTATOR_MOON"
msgid "Its recipient will be over the moon!"
msgstr "받는 사람은 정말 황홀할 걸요!"

#. RECIPE_DESC.MUTATOR_SPITTER
msgctxt "RECIPE_DESC.MUTATOR_SPITTER"
msgid "It's the spitting image of a spider."
msgstr "거미를 쏙 빼닮았어요."

#. RECIPE_DESC.MUTATOR_WARRIOR
msgctxt "RECIPE_DESC.MUTATOR_WARRIOR"
msgid "Make the sweetest little bodyguards."
msgstr "가장 사랑스럽고 귀여운 보디가드를 만드세요."

#. RECIPE_DESC.MUTATOR_WATER
msgctxt "RECIPE_DESC.MUTATOR_WATER"
msgid "They look simply mouthwatering!"
msgstr "단순히 군침이 도는 것처럼 보여요!"

#. RECIPE_DESC.NIGHTLIGHT
msgctxt "RECIPE_DESC.NIGHTLIGHT"
msgid "Light the night with your dreams."
msgstr "꿈으로 밤을 밝혀라."

#. RECIPE_DESC.NIGHTMAREFUEL
msgctxt "RECIPE_DESC.NIGHTMAREFUEL"
msgid "Evil residue used by the foolish and crazy."
msgstr "어리석고 미친 자가 쓰는 악의 찌꺼기."

#. RECIPE_DESC.NIGHTMARE_TIMEPIECE
msgctxt "RECIPE_DESC.NIGHTMARE_TIMEPIECE"
msgid "Track the flow of ambient magic levels."
msgstr "주변 마법력의 흐름을 쫓는다."

#. RECIPE_DESC.NIGHTSTICK
msgctxt "RECIPE_DESC.NIGHTSTICK"
msgid "Morning light for a nighttime fight."
msgstr "밤의 싸움을 위한 아침의 빛."

#. RECIPE_DESC.NIGHTSWORD
msgctxt "RECIPE_DESC.NIGHTSWORD"
msgid "Lucid dreaming damage."
msgstr "자각몽 피해."

#. RECIPE_DESC.NUTRIENTSGOGGLESHAT
msgctxt "RECIPE_DESC.NUTRIENTSGOGGLESHAT"
msgid "Visualize your garden's success."
msgstr "정원의 성공을 눈으로 확인하세요."

#. RECIPE_DESC.OAR
msgctxt "RECIPE_DESC.OAR"
msgid "Row, row, row your boat."
msgstr "배를 젓자, 저어."

#. RECIPE_DESC.OAR_DRIFTWOOD
msgctxt "RECIPE_DESC.OAR_DRIFTWOOD"
msgid "Oarn't you glad I didn't say banana?"
msgstr "가벼운 노는 성능이 더 좋을까?"

#. RECIPE_DESC.OCEANFISHINGBOBBER_BALL
msgctxt "RECIPE_DESC.OCEANFISHINGBOBBER_BALL"
msgid "A classic design for pros and beginners."
msgstr "프로와 초보자 모두를 위한 클래식한 디자인."

#. RECIPE_DESC.OCEANFISHINGBOBBER_CANARY
msgctxt "RECIPE_DESC.OCEANFISHINGBOBBER_CANARY"
msgid "Favoured by more discerning anglers."
msgstr "안목 있는 낚시꾼이 선호하는 디자인."

#. RECIPE_DESC.OCEANFISHINGBOBBER_CROW
msgctxt "RECIPE_DESC.OCEANFISHINGBOBBER_CROW"
msgid "Favoured by more discerning anglers."
msgstr "안목 있는 낚시꾼이 선호하는 디자인."

#. RECIPE_DESC.OCEANFISHINGBOBBER_GOOSE
msgctxt "RECIPE_DESC.OCEANFISHINGBOBBER_GOOSE"
msgid "A fancy downy float."
msgstr "근사한 솜털 찌."

#. RECIPE_DESC.OCEANFISHINGBOBBER_MALBATROSS
msgctxt "RECIPE_DESC.OCEANFISHINGBOBBER_MALBATROSS"
msgid "A fancy float from a furious fowl."
msgstr "사나운 새로부터 얻은 고급 찌."

#. RECIPE_DESC.OCEANFISHINGBOBBER_OVAL
msgctxt "RECIPE_DESC.OCEANFISHINGBOBBER_OVAL"
msgid "A more stylish take on the classic bobber."
msgstr "클래식 낚시찌에 대한 스타일리쉬한 접근."

#. RECIPE_DESC.OCEANFISHINGBOBBER_ROBIN
msgctxt "RECIPE_DESC.OCEANFISHINGBOBBER_ROBIN"
msgid "Favoured by more discerning anglers."
msgstr "안목 있는 낚시꾼이 선호하는 디자인."

#. RECIPE_DESC.OCEANFISHINGBOBBER_ROBIN_WINTER
msgctxt "RECIPE_DESC.OCEANFISHINGBOBBER_ROBIN_WINTER"
msgid "Favoured by more discerning anglers."
msgstr "안목 있는 낚시꾼이 선호하는 디자인."

#. RECIPE_DESC.OCEANFISHINGLURE_HERMIT_DROWSY
msgctxt "RECIPE_DESC.OCEANFISHINGLURE_HERMIT_DROWSY"
msgid "A confused fish is a caught fish."
msgstr "혼란스러운 생선은 잡힌 생선이다."

#. RECIPE_DESC.OCEANFISHINGLURE_HERMIT_HEAVY
msgctxt "RECIPE_DESC.OCEANFISHINGLURE_HERMIT_HEAVY"
msgid "Reel in the big one!"
msgstr "큰 고기를 낚는다!"

#. RECIPE_DESC.OCEANFISHINGLURE_HERMIT_RAIN
msgctxt "RECIPE_DESC.OCEANFISHINGLURE_HERMIT_RAIN"
msgid "Keep one around for a rainy day."
msgstr "비 오는 날을 위해 하나쯤 아껴두는 것이 좋다."

#. RECIPE_DESC.OCEANFISHINGLURE_HERMIT_SNOW
msgctxt "RECIPE_DESC.OCEANFISHINGLURE_HERMIT_SNOW"
msgid "There's snow better time for fishing!"
msgstr "눈 오는 날은 낚시가 제격이다!"

#. RECIPE_DESC.OCEANFISHINGLURE_SPINNER_BLUE
msgctxt "RECIPE_DESC.OCEANFISHINGLURE_SPINNER_BLUE"
msgid "Go for a quick evening bite."
msgstr "간단한 저녁 간식을 낚는다."

#. RECIPE_DESC.OCEANFISHINGLURE_SPINNER_GREEN
msgctxt "RECIPE_DESC.OCEANFISHINGLURE_SPINNER_GREEN"
msgid "A lure that works best in low light."
msgstr "어두울 때 가장 효과가 좋은 미끼."

#. RECIPE_DESC.OCEANFISHINGLURE_SPINNER_RED
msgctxt "RECIPE_DESC.OCEANFISHINGLURE_SPINNER_RED"
msgid "The early fish gets the worm."
msgstr "일찍 일어나는 물고기가 벌레는 먹는다."

#. RECIPE_DESC.OCEANFISHINGLURE_SPOON_BLUE
msgctxt "RECIPE_DESC.OCEANFISHINGLURE_SPOON_BLUE"
msgid "Go for a quick evening bite."
msgstr "간단한 저녁 간식을 낚는다."

#. RECIPE_DESC.OCEANFISHINGLURE_SPOON_GREEN
msgctxt "RECIPE_DESC.OCEANFISHINGLURE_SPOON_GREEN"
msgid "Fish on into the sunset."
msgstr "석양을 등지고 낚시한다."

#. RECIPE_DESC.OCEANFISHINGLURE_SPOON_RED
msgctxt "RECIPE_DESC.OCEANFISHINGLURE_SPOON_RED"
msgid "The early fish gets the worm."
msgstr "일찍 일어나는 물고기가 벌레는 먹는다."

#. RECIPE_DESC.OCEANFISHINGROD
msgctxt "RECIPE_DESC.OCEANFISHINGROD"
msgid "Fish like a pro."
msgstr "프로처럼 낚시한다."

#. RECIPE_DESC.ONEMANBAND
msgctxt "RECIPE_DESC.ONEMANBAND"
msgid "Even crazy musicians amass a following."
msgstr "아무리 이상한 뮤지션이라도 팬은 붙는다."

#. RECIPE_DESC.ORANGEAMULET
msgctxt "RECIPE_DESC.ORANGEAMULET"
msgid "For those who don't like to pick items up."
msgstr "물건을 집기 싫은 자를 위한 것."

#. RECIPE_DESC.ORANGESTAFF
msgctxt "RECIPE_DESC.ORANGESTAFF"
msgid "For those who don't like walking."
msgstr "걷기 싫어하는 자를 위한 것."

#. RECIPE_DESC.PANFLUTE
msgctxt "RECIPE_DESC.PANFLUTE"
msgid "Music to soothe savage beasts."
msgstr "야만적인 짐승을 달래는 음악."

#. RECIPE_DESC.PAPYRUS
msgctxt "RECIPE_DESC.PAPYRUS"
msgid "For writing things."
msgstr "뭘 적을 때 쓴다."

#. RECIPE_DESC.PERDFAN
msgctxt "RECIPE_DESC.PERDFAN"
msgid "Extra lucky, extra large."
msgstr "행운도, 크기도 초대형."

#. RECIPE_DESC.PERDSHRINE
msgctxt "RECIPE_DESC.PERDSHRINE"
msgid "Make offerings to the majestic Gobbler."
msgstr "위대한 칠면조에게 제물을 바친다."

#. RECIPE_DESC.PICKAXE
msgctxt "RECIPE_DESC.PICKAXE"
msgid "Break down rocks."
msgstr "돌을 부순다."

#. RECIPE_DESC.PIGGYBACK
msgctxt "RECIPE_DESC.PIGGYBACK"
msgid "Carries a lot, but slows you down."
msgstr "많은 것을 휴대할 수 있지만 느리게 만든다."

#. RECIPE_DESC.PIGHOUSE
msgctxt "RECIPE_DESC.PIGHOUSE"
msgid "Shelters one pig."
msgstr "돼지 한 마리를 수용한다."

#. RECIPE_DESC.PIGSHRINE
msgctxt "RECIPE_DESC.PIGSHRINE"
msgid "Make offerings to the affluent Pig."
msgstr "풍요의 돼지에게 제물을 바친다."

#. RECIPE_DESC.PITCHFORK
msgctxt "RECIPE_DESC.PITCHFORK"
msgid "Move the ground around."
msgstr "땅을 이리저리 움직인다."

#. RECIPE_DESC.PLANTREGISTRYHAT
msgctxt "RECIPE_DESC.PLANTREGISTRYHAT"
msgid "Allow your gardening expertise to grow."
msgstr "정원 가꾸기 전문 지식을 학습하세요."

#. RECIPE_DESC.POCKETWATCH_DISMANTLER
msgctxt "RECIPE_DESC.POCKETWATCH_DISMANTLER"
msgid "Tinker with timepieces."
msgstr "시계를 만지작거리세요."

#. RECIPE_DESC.POCKETWATCH_HEAL
msgctxt "RECIPE_DESC.POCKETWATCH_HEAL"
msgid "You're only as old as you feel."
msgstr "당신은 자신이 느끼는만큼만 나이 먹었을 뿐이죠."

#. RECIPE_DESC.POCKETWATCH_PARTS
msgctxt "RECIPE_DESC.POCKETWATCH_PARTS"
msgid "It's what's inside, that counts."
msgstr "안에 있는 것, 그게 중요해요."

#. RECIPE_DESC.POCKETWATCH_PORTAL
msgctxt "RECIPE_DESC.POCKETWATCH_PORTAL"
msgid "Time travel is better with friends."
msgstr "시간 여행은 친구와 함께 하는 것이 좋습니다."

#. RECIPE_DESC.POCKETWATCH_RECALL
msgctxt "RECIPE_DESC.POCKETWATCH_RECALL"
msgid "Return to a distant point in time."
msgstr "먼 시점으로 돌아갑니다."

#. RECIPE_DESC.POCKETWATCH_REVIVE
msgctxt "RECIPE_DESC.POCKETWATCH_REVIVE"
msgid "Undo a friend's untimely end."
msgstr "친구의 시기적으로 부적절한 종료를 취소합니다."

#. RECIPE_DESC.POCKETWATCH_WARP
msgctxt "RECIPE_DESC.POCKETWATCH_WARP"
msgid "Retrace your last steps."
msgstr "마지막 단계를 되짚어 보세요."

#. RECIPE_DESC.POCKETWATCH_WEAPON
msgctxt "RECIPE_DESC.POCKETWATCH_WEAPON"
msgid "This clock strikes YOU."
msgstr "이 시계는 당신을 공격합니다."

#. RECIPE_DESC.POCKET_SCALE
msgctxt "RECIPE_DESC.POCKET_SCALE"
msgid "Weigh your fish on the go!"
msgstr "밖에서도 생선 무게를 달 수 있다!"

#. RECIPE_DESC.PORTABLEBLENDER_ITEM
msgctxt "RECIPE_DESC.PORTABLEBLENDER_ITEM"
msgid "Grind ingredients into powdered spices."
msgstr "재료를 갈아서 가루 양념으로 만든다."

#. RECIPE_DESC.PORTABLECOOKPOT_ITEM
msgctxt "RECIPE_DESC.PORTABLECOOKPOT_ITEM"
msgid "For the gourmet on the go."
msgstr "여행하는 미식가를 위해."

#. RECIPE_DESC.PORTABLESPICER_ITEM
msgctxt "RECIPE_DESC.PORTABLESPICER_ITEM"
msgid "Spicing your meals is very in season."
msgstr "음식에 양념 뿌리기가 유행이다."

#. RECIPE_DESC.PORTABLETENT
msgctxt "RECIPE_DESC.PORTABLETENT"
msgid "Portable protection from the elements."
msgstr "휴대용 비바람 보호 용품."

#. RECIPE_DESC.PORTABLETENT_ITEM
msgctxt "RECIPE_DESC.PORTABLETENT_ITEM"
msgid "Portable protection from the elements."
msgstr "휴대용 비바람 보호 용품."

#. RECIPE_DESC.POTATOSACK
msgctxt "RECIPE_DESC.POTATOSACK"
msgid "A potato's natural habitat."
msgstr "감자의 자연 서식지입니다."

#. RECIPE_DESC.POTTEDFERN
msgctxt "RECIPE_DESC.POTTEDFERN"
msgid "Make a pot and stick a fern inside."
msgstr "화분을 만들고 양치식물을 놓는다."

#. RECIPE_DESC.PREMIUMWATERINGCAN
msgctxt "RECIPE_DESC.PREMIUMWATERINGCAN"
msgid "An innovation in irrigation!"
msgstr "물 주는 방법을 혁신했어요!"

#. RECIPE_DESC.PUMPKIN_LANTERN
msgctxt "RECIPE_DESC.PUMPKIN_LANTERN"
msgid "Spooky illumination."
msgstr "으스스한 조명."

#. RECIPE_DESC.PURPLEAMULET
msgctxt "RECIPE_DESC.PURPLEAMULET"
msgid "Induce insanity."
msgstr "광기를 일으킨다."

#. RECIPE_DESC.PURPLEGEM
msgctxt "RECIPE_DESC.PURPLEGEM"
msgid "By your colors combined!"
msgstr "색상의 조합!"

#. RECIPE_DESC.QUAGMIRE_BOWL_SILVER
msgctxt "RECIPE_DESC.QUAGMIRE_BOWL_SILVER"
msgid "Presentation is half the taste."
msgstr "플레이팅이 맛의 절반을 결정한다."

#. RECIPE_DESC.QUAGMIRE_CASSEROLEDISH
msgctxt "RECIPE_DESC.QUAGMIRE_CASSEROLEDISH"
msgid "Fine ceramics for finer food."
msgstr "고급 요리를 위한 고급 용기."

#. RECIPE_DESC.QUAGMIRE_CRABTRAP
msgctxt "RECIPE_DESC.QUAGMIRE_CRABTRAP"
msgid "Trap the crabs in the bucket."
msgstr "게 잡는 양동이."

#. RECIPE_DESC.QUAGMIRE_CRATE_GRILL
msgctxt "RECIPE_DESC.QUAGMIRE_CRATE_GRILL"
msgid "Everything you need to set up a large grill."
msgstr "대형 그릴을 설치하는 데 필요한 모든 것."

#. RECIPE_DESC.QUAGMIRE_CRATE_GRILL_SMALL
msgctxt "RECIPE_DESC.QUAGMIRE_CRATE_GRILL_SMALL"
msgid "Everything you need to set up a grill."
msgstr "그릴을 설치하는 데 필요한 모든 것."

#. RECIPE_DESC.QUAGMIRE_CRATE_OVEN
msgctxt "RECIPE_DESC.QUAGMIRE_CRATE_OVEN"
msgid "Everything you need to set up an oven."
msgstr "오븐을 설치하는 데 필요한 모든 것."

#. RECIPE_DESC.QUAGMIRE_CRATE_POT_HANGER
msgctxt "RECIPE_DESC.QUAGMIRE_CRATE_POT_HANGER"
msgid "Everything you need to set up a cookpot."
msgstr "요리솥을 설치하는 데 필요한 모든 것."

#. RECIPE_DESC.QUAGMIRE_FLOUR
msgctxt "RECIPE_DESC.QUAGMIRE_FLOUR"
msgid "Ground wheat."
msgstr "빻은 밀."

#. RECIPE_DESC.QUAGMIRE_GOATMILK
msgctxt "RECIPE_DESC.QUAGMIRE_GOATMILK"
msgid "Fresh from the source."
msgstr "갓 짜낸 신선한 젖이다."

#. RECIPE_DESC.QUAGMIRE_HOE
msgctxt "RECIPE_DESC.QUAGMIRE_HOE"
msgid "Till soil for crop seeds."
msgstr "농작물 씨앗을 뿌리기 위해 흙을 간다."

#. RECIPE_DESC.QUAGMIRE_KEY
msgctxt "RECIPE_DESC.QUAGMIRE_KEY"
msgid "Open things that aren't yours."
msgstr "자신의 소유가 아닌 것을 연다."

#. RECIPE_DESC.QUAGMIRE_KEY_PARK
msgctxt "RECIPE_DESC.QUAGMIRE_KEY_PARK"
msgid "The key to Sugarwood Memorial Park."
msgstr "사탕나무 기념 공원의 열쇠."

#. RECIPE_DESC.QUAGMIRE_PIGEON
msgctxt "RECIPE_DESC.QUAGMIRE_PIGEON"
msgid "It's a whole, live pigeon."
msgstr "살아있는 비둘기 한 마리."

#. RECIPE_DESC.QUAGMIRE_PLATE_SILVER
msgctxt "RECIPE_DESC.QUAGMIRE_PLATE_SILVER"
msgid "High class plating for improved dishes."
msgstr "향상된 요리를 위한 고급 접시."

#. RECIPE_DESC.QUAGMIRE_PORTAL_KEY
msgctxt "RECIPE_DESC.QUAGMIRE_PORTAL_KEY"
msgid "The way out. I can charge it with Favors."
msgstr "탈출구. 은혜가 있으면 충전할 수 있다."

#. RECIPE_DESC.QUAGMIRE_POT
msgctxt "RECIPE_DESC.QUAGMIRE_POT"
msgid "State of the art cookware."
msgstr "최첨단 요리 도구."

#. RECIPE_DESC.QUAGMIRE_POT_HANGER_ITEM
msgctxt "RECIPE_DESC.QUAGMIRE_POT_HANGER_ITEM"
msgid "Hang a pot on the fire. Hands free!"
msgstr "불 위에 솥을 건다. 핸즈프리 쿠킹!"

#. RECIPE_DESC.QUAGMIRE_POT_SYRUP
msgctxt "RECIPE_DESC.QUAGMIRE_POT_SYRUP"
msgid "For sugary, delicious sap processing."
msgstr "달고 맛있는 수액을 가공하는 것이다."

#. RECIPE_DESC.QUAGMIRE_SALT
msgctxt "RECIPE_DESC.QUAGMIRE_SALT"
msgid "A few pinches of salt."
msgstr "소금 몇 꼬집."

#. RECIPE_DESC.QUAGMIRE_SALT_RACK_ITEM
msgctxt "RECIPE_DESC.QUAGMIRE_SALT_RACK_ITEM"
msgid "Get a little salty."
msgstr "약간 짜게 한다."

#. RECIPE_DESC.QUAGMIRE_SAPBUCKET
msgctxt "RECIPE_DESC.QUAGMIRE_SAPBUCKET"
msgid "Don't be a sap, get syrup from the tap!"
msgstr "가만히 있지 말고 수액을 추출하라!"

#. RECIPE_DESC.QUAGMIRE_SEEDPACKET_1
msgctxt "RECIPE_DESC.QUAGMIRE_SEEDPACKET_1"
msgid "Unusual crop seeds. Plant in tilled soil."
msgstr "특이한 농작물 씨앗. 경작한 흙에 심는다."

#. RECIPE_DESC.QUAGMIRE_SEEDPACKET_2
msgctxt "RECIPE_DESC.QUAGMIRE_SEEDPACKET_2"
msgid "Unusual crop seeds. Plant in tilled soil."
msgstr "특이한 농작물 씨앗. 경작한 흙에 심는다."

#. RECIPE_DESC.QUAGMIRE_SEEDPACKET_3
msgctxt "RECIPE_DESC.QUAGMIRE_SEEDPACKET_3"
msgid "Unusual crop seeds. Plant in tilled soil."
msgstr "특이한 농작물 씨앗. 경작한 흙에 심는다."

#. RECIPE_DESC.QUAGMIRE_SEEDPACKET_4
msgctxt "RECIPE_DESC.QUAGMIRE_SEEDPACKET_4"
msgid "Unusual crop seeds. Plant in tilled soil."
msgstr "특이한 농작물 씨앗. 경작한 흙에 심는다."

#. RECIPE_DESC.QUAGMIRE_SEEDPACKET_5
msgctxt "RECIPE_DESC.QUAGMIRE_SEEDPACKET_5"
msgid "Unusual crop seeds. Plant in tilled soil."
msgstr "특이한 농작물 씨앗. 경작한 흙에 심는다."

#. RECIPE_DESC.QUAGMIRE_SEEDPACKET_6
msgctxt "RECIPE_DESC.QUAGMIRE_SEEDPACKET_6"
msgid "Unusual crop seeds. Plant in tilled soil."
msgstr "특이한 농작물 씨앗. 경작한 흙에 심는다."

#. RECIPE_DESC.QUAGMIRE_SEEDPACKET_7
msgctxt "RECIPE_DESC.QUAGMIRE_SEEDPACKET_7"
msgid "Unusual crop seeds. Plant in tilled soil."
msgstr "특이한 농작물 씨앗. 경작한 흙에 심는다."

#. RECIPE_DESC.QUAGMIRE_SEEDPACKET_MIX
msgctxt "RECIPE_DESC.QUAGMIRE_SEEDPACKET_MIX"
msgid "Unusual crop seeds. Plant in tilled soil."
msgstr "특이한 농작물 씨앗. 경작한 흙에 심는다."

#. RECIPE_DESC.QUAGMIRE_SLAUGHTERTOOL
msgctxt "RECIPE_DESC.QUAGMIRE_SLAUGHTERTOOL"
msgid "Well, meat doesn't grow on trees."
msgstr "고기는 나무에서 자라지 않으니까."

#. RECIPE_DESC.QUAGMIRE_SPOTSPICE_GROUND
msgctxt "RECIPE_DESC.QUAGMIRE_SPOTSPICE_GROUND"
msgid "One teaspoon of delicious spice."
msgstr "맛있는 향신료 한 티스푼."

#. RECIPE_DESC.RABBITHOUSE
msgctxt "RECIPE_DESC.RABBITHOUSE"
msgid "Houses a giant rabbit and all his stuff."
msgstr "거대한 토끼와 그의 물건이 다 들어간다."

#. RECIPE_DESC.RAINCOAT
msgctxt "RECIPE_DESC.RAINCOAT"
msgid "A waterproof coat to keep you dry."
msgstr "젖지 않게 해 주는 방수 상의."

#. RECIPE_DESC.RAINHAT
msgctxt "RECIPE_DESC.RAINHAT"
msgid "Soft to the touch, slick to the rain."
msgstr "감촉이 부드럽고, 비가 미끄러져 내린다."

#. RECIPE_DESC.RAINOMETER
msgctxt "RECIPE_DESC.RAINOMETER"
msgid "Observe precipitation probabilities."
msgstr "강수 확률을 관찰한다."

#. RECIPE_DESC.RAZOR
msgctxt "RECIPE_DESC.RAZOR"
msgid "Shave off your dirty beatnik beard."
msgstr "지저분해진 수염을 면도해 준다."

#. RECIPE_DESC.REDLANTERN
msgctxt "RECIPE_DESC.REDLANTERN"
msgid "A fortuitous lantern to light your way."
msgstr "길을 밝히는 행운의 등."

#. RECIPE_DESC.RED_MUSHROOMHAT
msgctxt "RECIPE_DESC.RED_MUSHROOMHAT"
msgid "It's like eating all kinds of mushrooms."
msgstr "온갖 버섯을 먹고 있는 듯한 기분이 든다."

#. RECIPE_DESC.REFINED_DUST
msgctxt "RECIPE_DESC.REFINED_DUST"
msgid "A key ingredient for an ancient treat."
msgstr "고대 치료의 핵심 성분입니다."

#. RECIPE_DESC.REFLECTIVEVEST
msgctxt "RECIPE_DESC.REFLECTIVEVEST"
msgid "Keep cool and fresh in this stylish vest."
msgstr "멋진 조끼를 입고 시원하게 지낼 수 있다."

#. RECIPE_DESC.RESEARCHLAB
msgctxt "RECIPE_DESC.RESEARCHLAB"
msgid "Unlock new crafting recipes!"
msgstr "새로운 제작 레시피를 알려준다!"

#. RECIPE_DESC.RESEARCHLAB2
msgctxt "RECIPE_DESC.RESEARCHLAB2"
msgid "Unlock even more crafting recipes!"
msgstr "제작 방법을 더 많이 알려준다!"

#. RECIPE_DESC.RESEARCHLAB3
msgctxt "RECIPE_DESC.RESEARCHLAB3"
msgid "Is this even science anymore?"
msgstr "이것도 과학의 영역에 속한단 말인가?"

#. RECIPE_DESC.RESEARCHLAB4
msgctxt "RECIPE_DESC.RESEARCHLAB4"
msgid "Amplify the magical power of your top hat."
msgstr "신사 모자의 마력을 증폭한다."

#. RECIPE_DESC.RESKIN_TOOL
msgctxt "RECIPE_DESC.RESKIN_TOOL"
msgid "Make a clean sweep of redecorating."
msgstr "깔끔하게 청소한 뒤 다시 장식한다."

#. RECIPE_DESC.RESURRECTIONSTATUE
msgctxt "RECIPE_DESC.RESURRECTIONSTATUE"
msgid "Resurrect yourself via the power of meat."
msgstr "고기의 힘으로 부활한다."

#. RECIPE_DESC.REVIVER
msgctxt "RECIPE_DESC.REVIVER"
msgid "Ghastly revival of a ghostly friend."
msgstr "유령 같은 친구의 귀신 같은 부활."

#. RECIPE_DESC.ROPE
msgctxt "RECIPE_DESC.ROPE"
msgid "Tightly woven coils of usefulness."
msgstr "촘촘하게 꼬아낸 유용함 다발."

#. RECIPE_DESC.RUINSHAT
msgctxt "RECIPE_DESC.RUINSHAT"
msgid "Complete with ancient force field!"
msgstr "고대의 포스 필드 포함!"

#. RECIPE_DESC.RUINSRELIC_BOWL
msgctxt "RECIPE_DESC.RUINSRELIC_BOWL"
msgid "A distressed bowl."
msgstr "매우 낡아빠진 그릇."

#. RECIPE_DESC.RUINSRELIC_CHAIR
msgctxt "RECIPE_DESC.RUINSRELIC_CHAIR"
msgid "A weathered-looking chair."
msgstr "풍화된 것으로 보이는 의자."

#. RECIPE_DESC.RUINSRELIC_CHIPBOWL
msgctxt "RECIPE_DESC.RUINSRELIC_CHIPBOWL"
msgid "Don't double dip."
msgstr "두 번 찍지 마시오."

#. RECIPE_DESC.RUINSRELIC_PLATE
msgctxt "RECIPE_DESC.RUINSRELIC_PLATE"
msgid "Craft a fancy broken plate."
msgstr "운치 있는 깨진 접시를 만들 수 있다."

#. RECIPE_DESC.RUINSRELIC_TABLE
msgctxt "RECIPE_DESC.RUINSRELIC_TABLE"
msgid "Don't put your elbows on it."
msgstr "팔꿈치를 대지 마시오."

#. RECIPE_DESC.RUINSRELIC_VASE
msgctxt "RECIPE_DESC.RUINSRELIC_VASE"
msgid "A faux-vintage vase."
msgstr "모조 빈티지 꽃병."

#. RECIPE_DESC.RUINS_BAT
msgctxt "RECIPE_DESC.RUINS_BAT"
msgid "Spikes make everything better."
msgstr "가시는 무엇이든 더 좋게 만든다."

#. RECIPE_DESC.SADDLEHORN
msgctxt "RECIPE_DESC.SADDLEHORN"
msgid "Pry that saddle off."
msgstr "안장을 비틀어 떼어낸다."

#. RECIPE_DESC.SADDLE_BASIC
msgctxt "RECIPE_DESC.SADDLE_BASIC"
msgid "Lets you sit on animals. In theory."
msgstr "짐승 위에 앉을 수 있게 한다. 적어도 이론적으로는."

#. RECIPE_DESC.SADDLE_RACE
msgctxt "RECIPE_DESC.SADDLE_RACE"
msgid "Offsets the time spent making it. Maybe."
msgstr "어쩌면 만드는 데 소비한 시간을 다시 벌어들이게 해줄 지도 모른다."

#. RECIPE_DESC.SADDLE_WAR
msgctxt "RECIPE_DESC.SADDLE_WAR"
msgid "A throne for the boss of the battlefield."
msgstr "전장의 대장을 위한 명예로운 자리."

#. RECIPE_DESC.SALTBOX
msgctxt "RECIPE_DESC.SALTBOX"
msgid "Salty storage for your foodstuffs."
msgstr "음식을 보관하는 짭짤한 장소다."

#. RECIPE_DESC.SALTLICK
msgctxt "RECIPE_DESC.SALTLICK"
msgid "Keep your livestock content."
msgstr "가축의 복지를 지킨다."

#. RECIPE_DESC.SCARECROW
msgctxt "RECIPE_DESC.SCARECROW"
msgid "Models all the latest fall fashions."
msgstr "최신 가을 패션을 쫓는다."

#. RECIPE_DESC.SCULPTINGTABLE
msgctxt "RECIPE_DESC.SCULPTINGTABLE"
msgid "Marble will be like clay in your hands!"
msgstr "대리석을 진흙처럼 다룰 수 있다!"

#. RECIPE_DESC.SEAFARING_PROTOTYPER
msgctxt "RECIPE_DESC.SEAFARING_PROTOTYPER"
msgid "Science at sea."
msgstr "바다의 과학."

#. RECIPE_DESC.SEEDPOUCH
msgctxt "RECIPE_DESC.SEEDPOUCH"
msgid "Stow your seeds for safekeeping."
msgstr "안전하게 보관하려면 씨앗을 집어넣으세요."

#. RECIPE_DESC.SENTRYWARD
msgctxt "RECIPE_DESC.SENTRYWARD"
msgid "The cartographer's most valuable weapon."
msgstr "지도 제작자의 가장 중요한 무기."

#. RECIPE_DESC.SEWING_KIT
msgctxt "RECIPE_DESC.SEWING_KIT"
msgid "Fix up degraded clothing items."
msgstr "헌 의류를 수선한다."

#. RECIPE_DESC.SEWING_TAPE
msgctxt "RECIPE_DESC.SEWING_TAPE"
msgid "Patch up degraded clothing items."
msgstr "헌 의류를 수선한다."

#. RECIPE_DESC.SHADOWDIGGER_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.SHADOWDIGGER_BUILDER"
msgid "Diggy diggy hole."
msgstr "구멍을 판다."

#. RECIPE_DESC.SHADOWDUELIST_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.SHADOWDUELIST_BUILDER"
msgid "Ethereal bodyguard."
msgstr "천상의 경호원."

#. RECIPE_DESC.SHADOWLUMBER_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.SHADOWLUMBER_BUILDER"
msgid "Holds a grudge against trees."
msgstr "나무를 싫어한다."

#. RECIPE_DESC.SHADOWMINER_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.SHADOWMINER_BUILDER"
msgid "Mine that rock!"
msgstr "돌을 캐자!"

#. RECIPE_DESC.SHOVEL
msgctxt "RECIPE_DESC.SHOVEL"
msgid "Dig up all sorts of things."
msgstr "많은 것을 파낸다."

#. RECIPE_DESC.SIESTAHUT
msgctxt "RECIPE_DESC.SIESTAHUT"
msgid "Escape the heat to restore sanity."
msgstr "더위를 피하여 정신력을 회복한다."

#. RECIPE_DESC.SISTURN
msgctxt "RECIPE_DESC.SISTURN"
msgid "A place to rest your weary soul."
msgstr "지친 영혼이 쉬는 곳."

#. RECIPE_DESC.SLEEPBOMB
msgctxt "RECIPE_DESC.SLEEPBOMB"
msgid "A throwable pouch full of sleep."
msgstr "던질 수 있는 수면 주머니."

#. RECIPE_DESC.SLINGSHOT
msgctxt "RECIPE_DESC.SLINGSHOT"
msgid "Never go adventuring without it!"
msgstr "모험 필수품!"

#. RECIPE_DESC.SLINGSHOTAMMO_FREEZE
msgctxt "RECIPE_DESC.SLINGSHOTAMMO_FREEZE"
msgid "Freeze foes in their tracks."
msgstr "움직이는 적을 얼린다."

#. RECIPE_DESC.SLINGSHOTAMMO_GOLD
msgctxt "RECIPE_DESC.SLINGSHOTAMMO_GOLD"
msgid "Their fanciness makes them work better."
msgstr "값이 비싸서 성능이 뛰어나다."

#. RECIPE_DESC.SLINGSHOTAMMO_MARBLE
msgctxt "RECIPE_DESC.SLINGSHOTAMMO_MARBLE"
msgid "Don't lose them, now!"
msgstr "잃어버리지 마라, 지금은!"

#. RECIPE_DESC.SLINGSHOTAMMO_POOP
msgctxt "RECIPE_DESC.SLINGSHOTAMMO_POOP"
msgid "Disgusting and distracting."
msgstr "역겨워서 정신이 산만해진다."

#. RECIPE_DESC.SLINGSHOTAMMO_ROCK
msgctxt "RECIPE_DESC.SLINGSHOTAMMO_ROCK"
msgid "Simple and ineffective."
msgstr "간단하고 효과적이다."

#. RECIPE_DESC.SLINGSHOTAMMO_SLOW
msgctxt "RECIPE_DESC.SLINGSHOTAMMO_SLOW"
msgid "What \"laws of physics\"?"
msgstr "\"물리학의 법칙\"이 뭐가 어째?"

#. RECIPE_DESC.SLINGSHOTAMMO_THULECITE
msgctxt "RECIPE_DESC.SLINGSHOTAMMO_THULECITE"
msgid "What could go wrong?"
msgstr "문제 없겠지?"

#. RECIPE_DESC.SLOW_FARMPLOT
msgctxt "RECIPE_DESC.SLOW_FARMPLOT"
msgid "Grows seeds."
msgstr "씨앗을 품어 키운다."

#. RECIPE_DESC.SOIL_AMENDER
msgctxt "RECIPE_DESC.SOIL_AMENDER"
msgid "Bottled nutrients from the sea."
msgstr "바다에서 온 병에 든 영양소입니다."

#. RECIPE_DESC.SPEAR
msgctxt "RECIPE_DESC.SPEAR"
msgid "Use the pointy end."
msgstr "뾰족한 끝을 사용한다."

#. RECIPE_DESC.SPEAR_WATHGRITHR
msgctxt "RECIPE_DESC.SPEAR_WATHGRITHR"
msgid "The gold makes it sharper."
msgstr "금이 더 뾰족하게 만든다."

#. RECIPE_DESC.SPICEPACK
msgctxt "RECIPE_DESC.SPICEPACK"
msgid "Freshen up your foodstuffs."
msgstr "음식에 풍미를 더한다."

#. RECIPE_DESC.SPICE_CHILI
msgctxt "RECIPE_DESC.SPICE_CHILI"
msgid "Spicy flakes that pack a punch."
msgstr "매콤한 양념이 강펀치를 날린다."

#. RECIPE_DESC.SPICE_GARLIC
msgctxt "RECIPE_DESC.SPICE_GARLIC"
msgid "The best offense is defensive halitosis."
msgstr "입 냄새 방어가 최선의 공격이다."

#. RECIPE_DESC.SPICE_SALT
msgctxt "RECIPE_DESC.SPICE_SALT"
msgid "A salty addition for a hearty meal."
msgstr "든든한 식사에 짭짤함을 더한다."

#. RECIPE_DESC.SPICE_SUGAR
msgctxt "RECIPE_DESC.SPICE_SUGAR"
msgid "A dash of sweetness for peace of mind."
msgstr "약간의 달콤함으로 마음의 평화를 찾는다."

#. RECIPE_DESC.SPIDERDEN_BEDAZZLER
msgctxt "RECIPE_DESC.SPIDERDEN_BEDAZZLER"
msgid "A nice home makes for a nice disposition."
msgstr "좋은 집이 좋은 성품을 만듭니다."

#. RECIPE_DESC.SPIDEREGGSACK
msgctxt "RECIPE_DESC.SPIDEREGGSACK"
msgid "Get a little help from your friends."
msgstr "친구에게서 약간의 도움을 구한다."

#. RECIPE_DESC.SPIDERHAT
msgctxt "RECIPE_DESC.SPIDERHAT"
msgid "Spiders will call you \"mom\"."
msgstr "거미에게 '엄마'라고 불리게 된다."

#. RECIPE_DESC.SPIDER_HEALER_ITEM
msgctxt "RECIPE_DESC.SPIDER_HEALER_ITEM"
msgid "Gross, gooey, and good for you!"
msgstr "거칠고 끈적 거리지만 당신에게 좋아요!"

#. RECIPE_DESC.SPIDER_REPELLENT
msgctxt "RECIPE_DESC.SPIDER_REPELLENT"
msgid "Let your friends know you need some space."
msgstr "친구에게 공간이 필요하다는 것을 알리세요."

#. RECIPE_DESC.SPIDER_WHISTLE
msgctxt "RECIPE_DESC.SPIDER_WHISTLE"
msgid "Call your creepy crawly friends."
msgstr "소름 끼치는 크롤링 친구를 부르세요."

#. RECIPE_DESC.STAFF_TORNADO
msgctxt "RECIPE_DESC.STAFF_TORNADO"
msgid "Blow your enemies away."
msgstr "적을 날려버린다."

#. RECIPE_DESC.STEERINGWHEEL
msgctxt "RECIPE_DESC.STEERINGWHEEL"
msgid "It's wheely important to have one."
msgstr "가지고 있으면 조타."

#. RECIPE_DESC.STEERINGWHEEL_ITEM
msgctxt "RECIPE_DESC.STEERINGWHEEL_ITEM"
msgid "It's wheely important to have one."
msgstr "가지고 있으면 조타."

#. RECIPE_DESC.STRAWHAT
msgctxt "RECIPE_DESC.STRAWHAT"
msgid "Helps you stay cool and dry."
msgstr "시원하고 건조하게 해준다."

#. RECIPE_DESC.SUCCULENT_POTTED
msgctxt "RECIPE_DESC.SUCCULENT_POTTED"
msgid "A pretty succulent jammed in a pot."
msgstr "화분에 심은 예쁜 다육식물."

#. RECIPE_DESC.SUPERTACKLECONTAINER
msgctxt "RECIPE_DESC.SUPERTACKLECONTAINER"
msgid "More space for tackle? I'm hooked!"
msgstr "낚시 도구를 위한 더 큰 공간 - 사람도 낚는 문구다!"

#. RECIPE_DESC.SWEATERVEST
msgctxt "RECIPE_DESC.SWEATERVEST"
msgid "Rugged, yet stylish."
msgstr "거칠지만 멋지다."

#. RECIPE_DESC.TABLE_WINTERS_FEAST
msgctxt "RECIPE_DESC.TABLE_WINTERS_FEAST"
msgid "Gather round for the Winter's Feast."
msgstr "겨울 축제 참가자들이 모인다."

#. RECIPE_DESC.TACKLECONTAINER
msgctxt "RECIPE_DESC.TACKLECONTAINER"
msgid "Tactfully store your tackle."
msgstr "낚시 도구를 요령 있게 보관한다."

#. RECIPE_DESC.TACKLESTATION
msgctxt "RECIPE_DESC.TACKLESTATION"
msgid "The old bait-n-fish."
msgstr "전통적인 미끼 낚시법."

#. RECIPE_DESC.TELEBASE
msgctxt "RECIPE_DESC.TELEBASE"
msgid "Just add gems."
msgstr "보석만 더하면 된다."

#. RECIPE_DESC.TELESTAFF
msgctxt "RECIPE_DESC.TELESTAFF"
msgid "Bend space! Time bend sold separately."
msgstr "공간 구부리기! 시간 구부리기는 별도 판매."

#. RECIPE_DESC.TENT
msgctxt "RECIPE_DESC.TENT"
msgid "Restores sanity, costs time and hunger."
msgstr "정신력을 회복하고, 시간과 허기를 소모한다."

#. RECIPE_DESC.THULECITE
msgctxt "RECIPE_DESC.THULECITE"
msgid "Combine tiny bits into a big chunk."
msgstr "작은 조각을 합쳐서 큰 덩어리를 만든다."

#. RECIPE_DESC.TICOON_BUILDER
msgctxt "RECIPE_DESC.TICOON_BUILDER"
msgid "Trust them to follow the scents."
msgstr "냄새를 따라가는 것은 그들에게 맡기세요."

#. RECIPE_DESC.TILLWEEDSALVE
msgctxt "RECIPE_DESC.TILLWEEDSALVE"
msgid "Slowly weed out aches and pains."
msgstr "천천히 가지가지 통증을 가라앉히세요."

#. RECIPE_DESC.TOPHAT
msgctxt "RECIPE_DESC.TOPHAT"
msgid "The classiest hat of all."
msgstr "가장 고급스러운 모자."

#. RECIPE_DESC.TORCH
msgctxt "RECIPE_DESC.TORCH"
msgid "Portable light source."
msgstr "휴대용 광원."

#. RECIPE_DESC.TOWNPORTAL
msgctxt "RECIPE_DESC.TOWNPORTAL"
msgid "Gather your friends with sand power."
msgstr "모래의 힘으로 친구를 부른다."

#. RECIPE_DESC.TRANSISTOR
msgctxt "RECIPE_DESC.TRANSISTOR"
msgid "Science away! Bzzzt!"
msgstr "과학의 위력! 파지직!"

#. RECIPE_DESC.TRAP
msgctxt "RECIPE_DESC.TRAP"
msgid "Capture small creatures."
msgstr "작은 동물을 포획한다."

#. RECIPE_DESC.TRAP_BRAMBLE
msgctxt "RECIPE_DESC.TRAP_BRAMBLE"
msgid "An equal opportunity annoyer."
msgstr "모두에게 똑같이 성가시다."

#. RECIPE_DESC.TRAP_TEETH
msgctxt "RECIPE_DESC.TRAP_TEETH"
msgid "Pops up and bites whoever steps on it."
msgstr "누가 밟으면 튀어 올라서 깨문다."

#. RECIPE_DESC.TRAP_TEETH_MAXWELL
msgctxt "RECIPE_DESC.TRAP_TEETH_MAXWELL"
msgid "Pops up and bites whoever steps on it."
msgstr "누가 밟으면 튀어 올라서 깨문다."

#. RECIPE_DESC.TREASURECHEST
msgctxt "RECIPE_DESC.TREASURECHEST"
msgid "A sturdy container."
msgstr "튼튼한 용기."

#. RECIPE_DESC.TREEGROWTHSOLUTION
msgctxt "RECIPE_DESC.TREEGROWTHSOLUTION"
msgid "Encourages trees to reach new heights."
msgstr "나무가 새로 지정한 높이까지 자라도록 격려합니다."

#. RECIPE_DESC.TRIDENT
msgctxt "RECIPE_DESC.TRIDENT"
msgid "Rock out in rocky waters."
msgstr "험난한 바다를 뒤흔든다."

#. RECIPE_DESC.TROPHYSCALE_FISH
msgctxt "RECIPE_DESC.TROPHYSCALE_FISH"
msgid "Show off your prized catch."
msgstr "소중한 획득물을 자랑한다."

#. RECIPE_DESC.TROPHYSCALE_OVERSIZEDVEGGIES
msgctxt "RECIPE_DESC.TROPHYSCALE_OVERSIZEDVEGGIES"
msgid "Weigh your prized fruits and veggies."
msgstr "소중한 과일과 채소의 무게를 재세요."

#. RECIPE_DESC.TRUNKVEST_SUMMER
msgctxt "RECIPE_DESC.TRUNKVEST_SUMMER"
msgid "Warm, but not that warm."
msgstr "따뜻하지만 그리 따뜻하진 않다."

#. RECIPE_DESC.TRUNKVEST_WINTER
msgctxt "RECIPE_DESC.TRUNKVEST_WINTER"
msgid "Warm enough for winter storms."
msgstr "겨울 폭풍이 닥쳐와도 따뜻하다."

#. RECIPE_DESC.TURFCRAFTINGSTATION
msgctxt "RECIPE_DESC.TURFCRAFTINGSTATION"
msgid "Change the world one piece at a time."
msgstr "한 번에 한 조각씩 세상을 바꾸세요."

#. RECIPE_DESC.TURF_CARPETFLOOR
msgctxt "RECIPE_DESC.TURF_CARPETFLOOR"
msgid "Super soft. Smells like Beefalo."
msgstr "아주 부드럽다. 비팔로 냄새가 난다."

#. RECIPE_DESC.TURF_CAVE
msgctxt "RECIPE_DESC.TURF_CAVE"
msgid "The cold stone of a cave floor."
msgstr "동굴 바닥의 차가운 돌입니다."

#. RECIPE_DESC.TURF_CHECKERFLOOR
msgctxt "RECIPE_DESC.TURF_CHECKERFLOOR"
msgid "Nicely checkered marble tiles."
msgstr "훌륭한 체크무늬의 대리석 타일."

#. RECIPE_DESC.TURF_DECIDUOUS
msgctxt "RECIPE_DESC.TURF_DECIDUOUS"
msgid "A chunk of deciduous forest floor."
msgstr "낙엽 활엽수림 바닥의 한 덩어리입니다."

#. RECIPE_DESC.TURF_DESERTDIRT
msgctxt "RECIPE_DESC.TURF_DESERTDIRT"
msgid "A dry patch of sand."
msgstr "마른 모래 뙈기입니다."

#. RECIPE_DESC.TURF_DRAGONFLY
msgctxt "RECIPE_DESC.TURF_DRAGONFLY"
msgid "Quell the spread of fire."
msgstr "불이 퍼지는 것을 억누른다."

#. RECIPE_DESC.TURF_FOREST
msgctxt "RECIPE_DESC.TURF_FOREST"
msgid "A chunk of forest floor."
msgstr "숲 바닥의 한 덩어리입니다."

#. RECIPE_DESC.TURF_FUNGUS
msgctxt "RECIPE_DESC.TURF_FUNGUS"
msgid "A cave floor overgrown with fungus."
msgstr "곰팡이가 무성한 동굴 바닥입니다."

#. RECIPE_DESC.TURF_FUNGUS_GREEN
msgctxt "RECIPE_DESC.TURF_FUNGUS_GREEN"
msgid "A cave floor covered in green fungus."
msgstr "녹색 곰팡이로 뒤덮인 동굴 바닥입니다."

#. RECIPE_DESC.TURF_FUNGUS_MOON
msgctxt "RECIPE_DESC.TURF_FUNGUS_MOON"
msgid "The mutated fungal floor of a cave."
msgstr "동굴의 돌연변이 곰팡이 바닥입니다."

#. RECIPE_DESC.TURF_FUNGUS_RED
msgctxt "RECIPE_DESC.TURF_FUNGUS_RED"
msgid "A cave floor covered in red fungus."
msgstr "붉은 곰팡이로 뒤덮인 동굴 바닥입니다."

#. RECIPE_DESC.TURF_GRASS
msgctxt "RECIPE_DESC.TURF_GRASS"
msgid "A patch of grass."
msgstr "풀 뙈기야."

#. RECIPE_DESC.TURF_MARSH
msgctxt "RECIPE_DESC.TURF_MARSH"
msgid "Home is where the marsh is."
msgstr "습지가 바로 집이다."

#. RECIPE_DESC.TURF_METEOR
msgctxt "RECIPE_DESC.TURF_METEOR"
msgid "The cratered surface of the moon."
msgstr "분화구가 있는 달 표면."

#. RECIPE_DESC.TURF_METEOR_BLUEPRINT
msgctxt "RECIPE_DESC.TURF_METEOR_BLUEPRINT"
msgid "Learn to mold the moon's surface."
msgstr "달 표면을 형성하는 법을 배운다."

#. RECIPE_DESC.TURF_MUD
msgctxt "RECIPE_DESC.TURF_MUD"
msgid "A patch of muddy ground."
msgstr "진흙 땅 한 뙈기입니다."

#. RECIPE_DESC.TURF_PEBBLEBEACH
msgctxt "RECIPE_DESC.TURF_PEBBLEBEACH"
msgid "A patch of pebbled beach."
msgstr "조약돌 해변 한 뙈기입니다."

#. RECIPE_DESC.TURF_ROAD
msgctxt "RECIPE_DESC.TURF_ROAD"
msgid "Build your own road to nowhere."
msgstr "미지의 장소로 이어지는 길을 만든다."

#. RECIPE_DESC.TURF_ROCKY
msgctxt "RECIPE_DESC.TURF_ROCKY"
msgid "A chunk of rocky ground."
msgstr "암석 지대 땅 한 덩어리입니다."

#. RECIPE_DESC.TURF_SAVANNA
msgctxt "RECIPE_DESC.TURF_SAVANNA"
msgid "A patch of Savanna grass."
msgstr "사바나 잔디 한 뙈기입니다."

#. RECIPE_DESC.TURF_SHELLBEACH
msgctxt "RECIPE_DESC.TURF_SHELLBEACH"
msgid "A patch of seashell seashore."
msgstr "조개껍데기가 있는 해변 조각."

#. RECIPE_DESC.TURF_SHELLBEACH_BLUEPRINT
msgctxt "RECIPE_DESC.TURF_SHELLBEACH_BLUEPRINT"
msgid "A soft patch of sand scattered with shells."
msgstr "조개껍데기가 흩어진, 부드러운 모래 조각."

#. RECIPE_DESC.TURF_SINKHOLE
msgctxt "RECIPE_DESC.TURF_SINKHOLE"
msgid "A chunk of wet, muddy grass."
msgstr "축축한 진흙 투성이의 풀 한 덩어리입니다."

#. RECIPE_DESC.TURF_UNDERROCK
msgctxt "RECIPE_DESC.TURF_UNDERROCK"
msgid "The craggy stone floor of a cave."
msgstr "동굴의 험준한 돌 바닥입니다."

#. RECIPE_DESC.TURF_WOODFLOOR
msgctxt "RECIPE_DESC.TURF_WOODFLOOR"
msgid "High-quality laminate floorboards."
msgstr "고급 래미네이트 바닥 널."

#. RECIPE_DESC.UMBRELLA
msgctxt "RECIPE_DESC.UMBRELLA"
msgid "Keep the sun and rain at bay!"
msgstr "햇살과 비를 막는다!"

#. RECIPE_DESC.WALL_HAY_ITEM
msgctxt "RECIPE_DESC.WALL_HAY_ITEM"
msgid "Hay wall segments. Not very sturdy."
msgstr "지푸라기 벽 부분. 별로 튼튼하지 않다."

#. RECIPE_DESC.WALL_MOONROCK_ITEM
msgctxt "RECIPE_DESC.WALL_MOONROCK_ITEM"
msgid "Walls for the lunar loony."
msgstr "달밤의 미친 놈을 위한 벽."

#. RECIPE_DESC.WALL_RUINS_ITEM
msgctxt "RECIPE_DESC.WALL_RUINS_ITEM"
msgid "These walls will take quite a beating."
msgstr "거센 공격에도 끄떡하지 않을 벽이다."

#. RECIPE_DESC.WALL_STONE_ITEM
msgctxt "RECIPE_DESC.WALL_STONE_ITEM"
msgid "Stone wall segments."
msgstr "돌 벽 조각."

#. RECIPE_DESC.WALL_WOOD_ITEM
msgctxt "RECIPE_DESC.WALL_WOOD_ITEM"
msgid "Wooden wall segments."
msgstr "나무 벽 조각."

#. RECIPE_DESC.WALTERHAT
msgctxt "RECIPE_DESC.WALTERHAT"
msgid "Form and function over fashion."
msgstr "멋보다는 형태와 기능."

#. RECIPE_DESC.WARDROBE
msgctxt "RECIPE_DESC.WARDROBE"
msgid "Change your look to suit your mood."
msgstr "기분에 따라 차림을 바꿔보자."

#. RECIPE_DESC.WARGSHRINE
msgctxt "RECIPE_DESC.WARGSHRINE"
msgid "Make offerings to the earthen Varg."
msgstr "흙 바르그에게 제물을 바친다."

#. RECIPE_DESC.WATERBALLOON
msgctxt "RECIPE_DESC.WATERBALLOON"
msgid "Spheroid fire suppression."
msgstr "구형 화재 억제제."

#. RECIPE_DESC.WATERINGCAN
msgctxt "RECIPE_DESC.WATERINGCAN"
msgid "Keep plants happy and hydrated."
msgstr "식물을 행복하게 하고 수분을 공급하세요."

#. RECIPE_DESC.WATERMELONHAT
msgctxt "RECIPE_DESC.WATERMELONHAT"
msgid "Refreshing, but sticky."
msgstr "시원하지만 끈적거린다."

#. RECIPE_DESC.WATERPUMP
msgctxt "RECIPE_DESC.WATERPUMP"
msgid "Water, water everywhere!"
msgstr "물, 물, 사방이 물이다!"

#. RECIPE_DESC.WATHGRITHRHAT
msgctxt "RECIPE_DESC.WATHGRITHRHAT"
msgid "The unicorn is what protects you."
msgstr "일각수의 가호."

#. RECIPE_DESC.WAXPAPER
msgctxt "RECIPE_DESC.WAXPAPER"
msgid "For wrapping things."
msgstr "포장용 물건이다."

#. RECIPE_DESC.WAXWELLJOURNAL
msgctxt "RECIPE_DESC.WAXWELLJOURNAL"
msgid "It'll blow your mind."
msgstr "읽으면 정신을 못 차릴 것이다."

#. RECIPE_DESC.WEREITEM_BEAVER
msgctxt "RECIPE_DESC.WEREITEM_BEAVER"
msgid "Invokes the curse of the Werebeaver."
msgstr "비버인간의 저주를 불러온다."

#. RECIPE_DESC.WEREITEM_GOOSE
msgctxt "RECIPE_DESC.WEREITEM_GOOSE"
msgid "Invokes the curse of the Weregoose."
msgstr "거위인간의 저주를 불러온다."

#. RECIPE_DESC.WEREITEM_MOOSE
msgctxt "RECIPE_DESC.WEREITEM_MOOSE"
msgid "Invokes the curse of the Weremoose."
msgstr "큰사슴인간의 저주를 불러온다."

#. RECIPE_DESC.WHIP
msgctxt "RECIPE_DESC.WHIP"
msgid "Dish out constructive feedback."
msgstr "건설적인 충고를 물리적으로 전달한다."

#. RECIPE_DESC.WINCH
msgctxt "RECIPE_DESC.WINCH"
msgid "Let it do the heavy lifting for you."
msgstr "무거운 것을 대신 들어준다."

#. RECIPE_DESC.WINCH_BLUEPRINT
msgctxt "RECIPE_DESC.WINCH_BLUEPRINT"
msgid "For deep sea grabs."
msgstr "심해에서 뭔가 집어 올릴 때 쓴다."

#. RECIPE_DESC.WINONA_BATTERY_HIGH
msgctxt "RECIPE_DESC.WINONA_BATTERY_HIGH"
msgid "This one uses gems, so you know it's good."
msgstr "보석을 사용하기 때문에 성능이 좋다."

#. RECIPE_DESC.WINONA_BATTERY_LOW
msgctxt "RECIPE_DESC.WINONA_BATTERY_LOW"
msgid "Someone's gotta keep the juice flowing."
msgstr "동력 공급이 지속되어야 한다."

#. RECIPE_DESC.WINONA_CATAPULT
msgctxt "RECIPE_DESC.WINONA_CATAPULT"
msgid "Lob big rocks at fearful foes."
msgstr "무시무시한 적에게 큰 바위를 던진다."

#. RECIPE_DESC.WINONA_SPOTLIGHT
msgctxt "RECIPE_DESC.WINONA_SPOTLIGHT"
msgid "Shine a light both day and night."
msgstr "밤과 낮을 가리지 않고 빛을 비춘다."

#. RECIPE_DESC.WINTERCOOKING_BERRYSAUCE
msgctxt "RECIPE_DESC.WINTERCOOKING_BERRYSAUCE"
msgid "Fill your belly with a bowl full of jelly."
msgstr "소스 한 사발로 배를 채운다."

#. RECIPE_DESC.WINTERCOOKING_BIBINGKA
msgctxt "RECIPE_DESC.WINTERCOOKING_BIBINGKA"
msgid "This dish will leaf you wanting more."
msgstr "먹을수록 더 먹고 싶어진다."

#. RECIPE_DESC.WINTERCOOKING_CABBAGEROLLS
msgctxt "RECIPE_DESC.WINTERCOOKING_CABBAGEROLLS"
msgid "Get your holiday feast rolling."
msgstr "명절 만찬에 말려 들어왔다."

#. RECIPE_DESC.WINTERCOOKING_FESTIVEFISH
msgctxt "RECIPE_DESC.WINTERCOOKING_FESTIVEFISH"
msgid "It just isn't the holidays without it."
msgstr "이 요리가 없으면 명절이 아니다."

#. RECIPE_DESC.WINTERCOOKING_GRAVY
msgctxt "RECIPE_DESC.WINTERCOOKING_GRAVY"
msgid "All aboard the gravy train."
msgstr "그레이비 그릇에 모두 승선한다."

#. RECIPE_DESC.WINTERCOOKING_LATKES
msgctxt "RECIPE_DESC.WINTERCOOKING_LATKES"
msgid "You'll like them a latke."
msgstr "더 많이 먹을 수 있다."

#. RECIPE_DESC.WINTERCOOKING_LUTEFISK
msgctxt "RECIPE_DESC.WINTERCOOKING_LUTEFISK"
msgid "Sea-son's eatings."
msgstr "바다 냄새가 물씬 풍기는 명절 요리."

#. RECIPE_DESC.WINTERCOOKING_MULLEDDRINK
msgctxt "RECIPE_DESC.WINTERCOOKING_MULLEDDRINK"
msgid "A hot drink for a cold winter."
msgstr "추운 겨울을 나기 위한 화끈한 음료."

#. RECIPE_DESC.WINTERCOOKING_PANETTONE
msgctxt "RECIPE_DESC.WINTERCOOKING_PANETTONE"
msgid "Like fruitcake, but edible!"
msgstr "과일 케이크와 비슷하지만, 먹을 수 있다는 점이 다르다!"

#. RECIPE_DESC.WINTERCOOKING_PAVLOVA
msgctxt "RECIPE_DESC.WINTERCOOKING_PAVLOVA"
msgid "Light and crisp as new fallen snow."
msgstr "갓 내린 눈처럼 가볍고 바삭하다."

#. RECIPE_DESC.WINTERCOOKING_PICKLEDHERRING
msgctxt "RECIPE_DESC.WINTERCOOKING_PICKLEDHERRING"
msgid "A salty seasonal supper."
msgstr "짭짤한 계절 음식."

#. RECIPE_DESC.WINTERCOOKING_POLISHCOOKIE
msgctxt "RECIPE_DESC.WINTERCOOKING_POLISHCOOKIE"
msgid "Just like babcia used to make."
msgstr "할머니가 만들어 주던 것과 똑같다."

#. RECIPE_DESC.WINTERCOOKING_PUMPKINPIE
msgctxt "RECIPE_DESC.WINTERCOOKING_PUMPKINPIE"
msgid "Gourd tidings we bring."
msgstr "호박이 밀려 들어온다."

#. RECIPE_DESC.WINTERCOOKING_ROASTTURKEY
msgctxt "RECIPE_DESC.WINTERCOOKING_ROASTTURKEY"
msgid "Gobble-gobble it up."
msgstr "게걸스럽게 먹는다."

#. RECIPE_DESC.WINTERCOOKING_STUFFING
msgctxt "RECIPE_DESC.WINTERCOOKING_STUFFING"
msgid "Stuff your face!"
msgstr "입 안을 채운다!"

#. RECIPE_DESC.WINTERCOOKING_SWEETPOTATO
msgctxt "RECIPE_DESC.WINTERCOOKING_SWEETPOTATO"
msgid "It's a marshmallow world in the winter."
msgstr "겨울은 마시멜로의 세상이다."

#. RECIPE_DESC.WINTERCOOKING_TAMALES
msgctxt "RECIPE_DESC.WINTERCOOKING_TAMALES"
msgid "Spice up your holiday spread."
msgstr "매콤하게 즐기는 명절 요리."

#. RECIPE_DESC.WINTERCOOKING_TOURTIERE
msgctxt "RECIPE_DESC.WINTERCOOKING_TOURTIERE"
msgid "A savory seasonal pie."
msgstr "이 계절에 어울리는, 짭짤한 파이."

#. RECIPE_DESC.WINTERHAT
msgctxt "RECIPE_DESC.WINTERHAT"
msgid "Keeps yer noggin warm."
msgstr "머리를 따뜻하게 해준다."

#. RECIPE_DESC.WINTEROMETER
msgctxt "RECIPE_DESC.WINTEROMETER"
msgid "Measure ambient air temperature."
msgstr "주위 기온을 측정한다."

#. RECIPE_DESC.WINTERSFEASTOVEN
msgctxt "RECIPE_DESC.WINTERSFEASTOVEN"
msgid "It's all fired up for the holidays."
msgstr "명절을 맞아 따끈하게 예열했다."

#. RECIPE_DESC.WINTER_ORNAMENT_BOSS_HERMITHOUSE
msgctxt "RECIPE_DESC.WINTER_ORNAMENT_BOSS_HERMITHOUSE"
msgid "A keepsake for your Winter's Feast Tree."
msgstr "당신의 겨울 축제 트리 기념품입니다."

#. RECIPE_DESC.WINTER_ORNAMENT_BOSS_PEARL
msgctxt "RECIPE_DESC.WINTER_ORNAMENT_BOSS_PEARL"
msgid "A keepsake for your Winter's Feast Tree."
msgstr "당신의 겨울 축제 트리 기념품입니다."

#. RECIPE_DESC.WINTER_TREESTAND
msgctxt "RECIPE_DESC.WINTER_TREESTAND"
msgid "Plant and decorate a Winter's Feast tree!"
msgstr "겨울 축제 트리를 심고 장식한다!"

#. RECIPE_DESC.WX78MODULE_BEE
msgctxt "RECIPE_DESC.WX78MODULE_BEE"
msgid "Get your brain and body buzzing with powerful potential!"
msgstr "강력한 잠재력으로 두뇌와 몸이 붕붕거리게 하세요!"

#. RECIPE_DESC.WX78MODULE_COLD
msgctxt "RECIPE_DESC.WX78MODULE_COLD"
msgid "Turn your chassis into a portable freezer."
msgstr "섀시를 휴대용 냉각기로 바꾸세요."

#. RECIPE_DESC.WX78MODULE_HEAT
msgctxt "RECIPE_DESC.WX78MODULE_HEAT"
msgid "Things are about to get heated."
msgstr "부품이 뜨거워지고 있습니다."

#. RECIPE_DESC.WX78MODULE_LIGHT
msgctxt "RECIPE_DESC.WX78MODULE_LIGHT"
msgid "Light up a room with your presence."
msgstr "당신의 존재로 방을 밝히세요."

#. RECIPE_DESC.WX78MODULE_MAXHEALTH
msgctxt "RECIPE_DESC.WX78MODULE_MAXHEALTH"
msgid "Make your robotic body a bit more robust."
msgstr "로봇 몸체를 조금 더 견고하게 만드세요."

#. RECIPE_DESC.WX78MODULE_MAXHEALTH2
msgctxt "RECIPE_DESC.WX78MODULE_MAXHEALTH2"
msgid "Make your robotic body much more robust."
msgstr "로봇 몸체를 훨씬 더 견고하게 만드세요."

#. RECIPE_DESC.WX78MODULE_MAXHUNGER
msgctxt "RECIPE_DESC.WX78MODULE_MAXHUNGER"
msgid "Capable of containing even the most insatiable automaton's appetite."
msgstr "가장 만족할 줄 모르는 자동 기계의 식욕도 억제할 수 있습니다."

#. RECIPE_DESC.WX78MODULE_MAXHUNGER1
msgctxt "RECIPE_DESC.WX78MODULE_MAXHUNGER1"
msgid "Add a bit of room to your fuel tank."
msgstr "연료 탱크에 약간의 공간을 추가하세요."

#. RECIPE_DESC.WX78MODULE_MAXSANITY
msgctxt "RECIPE_DESC.WX78MODULE_MAXSANITY"
msgid "A big boost of processing power will really get those gears turning."
msgstr "처리 능력이 크게 향상하면 이 톱니바퀴를 정말 돌릴 수 있어요."

#. RECIPE_DESC.WX78MODULE_MAXSANITY1
msgctxt "RECIPE_DESC.WX78MODULE_MAXSANITY1"
msgid "A little extra processing power helps to ease the mechanical mind."
msgstr "약간의 처리 능력을 추가하면 기계 마음이 누그러지는 데 도움이 됩니다."

#. RECIPE_DESC.WX78MODULE_MOVESPEED
msgctxt "RECIPE_DESC.WX78MODULE_MOVESPEED"
msgid "A hastily designed speed booster. It could use some improvement."
msgstr "급하게 디자인한 속도 부스터입니다. 조금 개선해야 해요."

#. RECIPE_DESC.WX78MODULE_MOVESPEED2
msgctxt "RECIPE_DESC.WX78MODULE_MOVESPEED2"
msgid "A perfected speed booster to kick your engine into high gear."
msgstr "엔진을 기어 상태가 최고속일 때로 바꾸는 완벽한 속도 부스터입니다."

#. RECIPE_DESC.WX78MODULE_MUSIC
msgctxt "RECIPE_DESC.WX78MODULE_MUSIC"
msgid "Every machine needs a tune-up now and then."
msgstr "때때로 기계를 하나하나 조정해야 합니다."

#. RECIPE_DESC.WX78MODULE_NIGHTVISION
msgctxt "RECIPE_DESC.WX78MODULE_NIGHTVISION"
msgid "Recalibrate your optic sensors for night vision."
msgstr "밤에 잘 보려면 광센서를 다시 보정해야 합니다."

#. RECIPE_DESC.WX78MODULE_TASER
msgctxt "RECIPE_DESC.WX78MODULE_TASER"
msgid "Anyone who messes with you will be in for a shock."
msgstr "방해하는 사람이 충격을 받게 될 거야."

#. RECIPE_DESC.WX78_MODULEREMOVER
msgctxt "RECIPE_DESC.WX78_MODULEREMOVER"
msgid "Success comes to those who really a-ply themselves."
msgstr "성공은 진심으로 전념하는 사람에게만 옵니다."

#. RECIPE_DESC.WX78_SCANNER_ITEM
msgctxt "RECIPE_DESC.WX78_SCANNER_ITEM"
msgid "It never hurts to have a backup scan."
msgstr "스캔을 백업해서 나쁠 건 없지요."

#. RECIPE_DESC.YELLOWAMULET
msgctxt "RECIPE_DESC.YELLOWAMULET"
msgid "Pull power from the heavens."
msgstr "하늘의 힘을 가져온다."

#. RECIPE_DESC.YELLOWSTAFF
msgctxt "RECIPE_DESC.YELLOWSTAFF"
msgid "Summon a tiny star."
msgstr "작은 별을 부른다."

#. RECIPE_DESC.YOTB_BEEFALOSHRINE
msgctxt "RECIPE_DESC.YOTB_BEEFALOSHRINE"
msgid "Make offerings to the steadfast beefalo."
msgstr "확고부동한 비팔로에게 제물을 바치세요."

#. RECIPE_DESC.YOTB_PATTERN_FRAGMENT_1
msgctxt "RECIPE_DESC.YOTB_PATTERN_FRAGMENT_1"
msgid "Get some fearsome inspiration."
msgstr "무서운 영감을 얻으세요."

#. RECIPE_DESC.YOTB_PATTERN_FRAGMENT_2
msgctxt "RECIPE_DESC.YOTB_PATTERN_FRAGMENT_2"
msgid "Get some formal inspiration."
msgstr "공식적인 영감을 얻으세요."

#. RECIPE_DESC.YOTB_PATTERN_FRAGMENT_3
msgctxt "RECIPE_DESC.YOTB_PATTERN_FRAGMENT_3"
msgid "Get some festive inspiration."
msgstr "축제 영감을 얻으세요."

#. RECIPE_DESC.YOTB_POST_ITEM
msgctxt "RECIPE_DESC.YOTB_POST_ITEM"
msgid "Put your beefalo on center stage."
msgstr "비팔로를 중앙 무대에 올려놓으세요."

#. RECIPE_DESC.YOTB_SEWINGMACHINE_ITEM
msgctxt "RECIPE_DESC.YOTB_SEWINGMACHINE_ITEM"
msgid "Prototype the perfect beefalo outfit."
msgstr "완벽한 비팔로 의상을 프로토타입으로 만드세요."

#. RECIPE_DESC.YOTB_STAGE_ITEM
msgctxt "RECIPE_DESC.YOTB_STAGE_ITEM"
msgid "Bring in an expert."
msgstr "전문가를 모셔오세요."

#. RECIPE_DESC.YOTC_CARRATSHRINE
msgctxt "RECIPE_DESC.YOTC_CARRATSHRINE"
msgid "Make offerings to the nimble carrat."
msgstr "날쌘 당근이쥐에게 제물을 바친다."

#. RECIPE_DESC.YOTC_CARRAT_GYM_DIRECTION_ITEM
msgctxt "RECIPE_DESC.YOTC_CARRAT_GYM_DIRECTION_ITEM"
msgid "Improve your carrat's sense of direction."
msgstr "당근이쥐의 방향 감각이 개선된다."

#. RECIPE_DESC.YOTC_CARRAT_GYM_REACTION_ITEM
msgctxt "RECIPE_DESC.YOTC_CARRAT_GYM_REACTION_ITEM"
msgid "Accelerate your carrat's reaction time."
msgstr "당근이쥐의 반응 시간이 나아진다."

#. RECIPE_DESC.YOTC_CARRAT_GYM_SPEED_ITEM
msgctxt "RECIPE_DESC.YOTC_CARRAT_GYM_SPEED_ITEM"
msgid "Step up your carrat's speed."
msgstr "당근이쥐의 속력이 빨라진다."

#. RECIPE_DESC.YOTC_CARRAT_GYM_STAMINA_ITEM
msgctxt "RECIPE_DESC.YOTC_CARRAT_GYM_STAMINA_ITEM"
msgid "Boost your carrat's stamina."
msgstr "당근이쥐의 체력이 증진된다."

#. RECIPE_DESC.YOTC_CARRAT_RACE_CHECKPOINT
msgctxt "RECIPE_DESC.YOTC_CARRAT_RACE_CHECKPOINT"
msgid "Just one stop on the road to glory."
msgstr "영광으로 가는 길의 이정표."

#. RECIPE_DESC.YOTC_CARRAT_RACE_CHECKPOINT_ITEM
msgctxt "RECIPE_DESC.YOTC_CARRAT_RACE_CHECKPOINT_ITEM"
msgid "Just one stop on the road to glory."
msgstr "영광으로 가는 길의 이정표."

#. RECIPE_DESC.YOTC_CARRAT_RACE_FINISH
msgctxt "RECIPE_DESC.YOTC_CARRAT_RACE_FINISH"
msgid "End of the line."
msgstr "여기가 끝이다."

#. RECIPE_DESC.YOTC_CARRAT_RACE_FINISH_ITEM
msgctxt "RECIPE_DESC.YOTC_CARRAT_RACE_FINISH_ITEM"
msgid "End of the line."
msgstr "여기가 끝이다."

#. RECIPE_DESC.YOTC_CARRAT_RACE_START
msgctxt "RECIPE_DESC.YOTC_CARRAT_RACE_START"
msgid "Off to the races!"
msgstr "경주 시작!"

#. RECIPE_DESC.YOTC_CARRAT_RACE_START_ITEM
msgctxt "RECIPE_DESC.YOTC_CARRAT_RACE_START_ITEM"
msgid "Off to the races!"
msgstr "경주 시작!"

#. RECIPE_DESC.YOTC_CARRAT_SCALE_ITEM
msgctxt "RECIPE_DESC.YOTC_CARRAT_SCALE_ITEM"
msgid "Find out how your carrat measures up."
msgstr "당근이쥐를 측정한다."

#. RECIPE_DESC.YOTC_SEEDPACKET
msgctxt "RECIPE_DESC.YOTC_SEEDPACKET"
msgid "A humble pack of assorted seeds."
msgstr "갖가지 씨앗을 담은 초라한 꾸러미."

#. RECIPE_DESC.YOTC_SEEDPACKET_RARE
msgctxt "RECIPE_DESC.YOTC_SEEDPACKET_RARE"
msgid "A pack of high quality seeds."
msgstr "품질 좋은 씨앗 꾸러미."

#. RECIPE_DESC.YOTP_FOOD1
msgctxt "RECIPE_DESC.YOTP_FOOD1"
msgid "A roasted tribute to the Pig King."
msgstr "돼지 왕을 묘사한 구운 제물."

#. RECIPE_DESC.YOTP_FOOD2
msgctxt "RECIPE_DESC.YOTP_FOOD2"
msgid "What's hiding in there?"
msgstr "안에 무엇이 숨어있는가?"

#. RECIPE_DESC.YOTP_FOOD3
msgctxt "RECIPE_DESC.YOTP_FOOD3"
msgid "Prosperity on a stick."
msgstr "막대기 위의 번영."

#. RECIPE_DESC.YOT_CATCOONSHRINE
msgctxt "RECIPE_DESC.YOT_CATCOONSHRINE"
msgid "Make offerings to the elusive catcoon."
msgstr "찾아내기 힘든 냥냥쿤에게 제물을 바치세요."

